【一會之長】《病港ＩＩ》（１０）

由於本系列第一季字數超過一百萬字，強烈建議想要追看的讀者，先在紙言閱讀《病港》故事：

——————————————————————————————————————

廣告

第一季《病港》，一至八冊全數在書局上架，如無法買到個別冊數，可到HKTVmall或是豐林文化Facebook專頁進行網上購買。

《我女朋友全家變咗蛋》都出咗實體書，定價九十八元，已有八折優惠，已於書局上架，亦可到網上進行購買。

——————————————————————————————————————

有興趣留意我最新消息同動向，歡迎Follow同讚好：

ＩＧ：ｍａｋｓｙｕｔ２００３０１６４
ＦＢ：墨說
紙言：
第二季病港，將在未來一段日子後出版實體書，現正籌備階段。
——————————————————————————————————————
【《病港日報》資訊區】：

地圖製作當中，休刊一期

——————————————————————————————————————
【夕鯨國「病獵協會」情報交流室】：
１：寄生眼
２：裂聲女
３：腫瘤人
４：耆者
５：病勞
６：大眼球
７：吞肥
８：屍骸聚合物
９：病孕
１０：病鯨
１１：？？？

頭目級：
竊屍王
天腦
——————————————————————————————————————
【松木村「大師匠」認可神器】：
１：鯨牙大劍
２：金鷹頭拐杖
３：夜行傘
４：黃金貝果
５：「七傘系列」
６：腦電波情緒控制器
——————————————————————————————————————

如果想支持我創作，或者想睇《病港ＩＩ》快少少嘅話，可以到本人以下付費網站購買通行證：

連登每有１００正評，付費網站和連登都會加半更，約１５００字

Lm

文呢

留名

過往舊Ｐｏｓｔ：

Ｐｏｓｔ（１）：
Ｐｏｓｔ（２）：
Ｐｏｓｔ（３）：
Ｐｏｓｔ（４）：
Ｐｏｓｔ（５）：
Ｐｏｓｔ（６）：
Ｐｏｓｔ（７）：
Ｐｏｓｔ（８）：
Ｐｏｓｔ（９）：

lm

推推

LM

推

樹影幢幢，陰風怒號。

兩名被挾持的盜賊，腦中千百個念頭在轉，但不外乎一個核心疑問。

這群病獵入營想做什麼？

無聲的沉默，比起憤怒的咆哮恐怖得多。

以往受人挾持時，對方往往會有意無意，透露出一點事情。

但於盜賊眼中，這十名病獵無擬是一群沉默的死神。

他們腳步緩慢而堅定地，前往著某個地方討命。

行過半山的九雲居，一名盜賊意識到要到營地的入口了，心中不禁自喜。復仇營和寬恕營合共都有一百餘人以上，這十人做不出什麼事情來。

為了更進一步假示忠誠，他便主動提起：「噫，就、就快到。」

當然，不用他提我都知道快要接近目的地。

我向雲梨揮下手示意，解決掉他們其中一人。

「噠！」裝上滅聲器的左輪手槍，大幅地消噪。

一名盜賊應聲倒地，像斷線的木偶。

「一陣你照平時咁，叫人開門入去，做到？」我跟他說出指示。

殺他同伴是要讓他知道，別耍什麼鬼注意。

「知、知道......」儘管盜賊姦淫擄掠，他還是對同伙輕易地死去感到震驚。

來到山頂道，剛好搭入凌晨五時。

我示意雲梯車稍為停下，先不要進入營地守衛的視線範圍內，讓那名盜賊先去叫人把門打開。

「琴日有冇飲過波本蘭姆酒？」

「無喎，我出咗去巡山，仲搵到本漫畫喺出面睇咗陣。」

「你蝕哂啦，琴晚內營入面，啲佬大分咗幾十瓶出嚟俾我哋飲。」

兩名守衛無聊閒談著，直至大門外出面一個身影，使他們立即拉弓警戒起來：「邊個！」

「我啊！我啊。」是我們挾持的盜賊。

「咁快返？唔係去到七點咩，你拍檔呢？」

「無啊......」他隨便找了個籍口，說：「佢遲少少返，我有啲急事要返去同佬大回報......」

「急事？」

「開咗門俾我入去先講喇......」

守衛二人互望一眼，便打開了木門。

「喀──」

見門已打開，我便從一旁陰暗處行出，並且揮手下令雲梨和薛墊仁動手。

正皮正皮

「等陣，你後面嗰個？好似有個人影，係你拍檔？」守衛疑惑。

「噠！」

「嗖！」

暗處冒出的一箭一彈，各自命中開門的兩名守衛。

尚存的盜賊見救生大門打開了，我又在他身後，便打算往營內邊喊邊奔：「嗚呀！有......」

「哧！」我以劍傘斬喉奪命。

見人都死了，我便轉頭望向後方，示意大家進入。

力量比較強壯的百里、陳一劍和蒙柯亞，繼續推著雲梯車子入營。

餘下的，則跟隨我指示潛入。

復仇營盜賊一半人在外面紮營休息，一半人在建築物外面活動，例如山頂廣場入面，是他們半夜消遣的留連地。

為了效率，我快速分開兩隊行事。

林楚、博海德、烏納咒、薛墊仁，四人解決營地的盜賊，我特意提醒他們對大帳篷的小頭目留手。

我、富馬史、雲梨，三人解決山頂廣場的人。

在未驚動到敵人前，我們行動盡可能保持靜悄。

在山頂廣場的階梯上，有兩名盜賊正把酒暢談，我和雲梨互望一眼就產生共識。

他把自己手上的滅音管左輪手槍，靈活地於手中旋轉，把槍柄呈向了我。

我將左輪握上手後，他又從槍套掏出另一把滅音左輪手槍，和我一同瞄準那兩名喝酒的盜賊。

「噠！」

「噠！」

子彈幾乎同一秒射出，兩人頭腦冒出個小血孔，就像醉酒般倒下。

血花濺到階梯之上，緊接三個悄然的影子寂靜地行過。

踏過階梯，正好有三名盜賊從廣場正門行出。

我和雲梨依靠黑暗的優勢，迅速躲到一旁的噴水池中。

「出面係咪開過門？點解無閂門聲。」有個盜賊好奇。

「咁夜都開門？仲未到朝......」

「噠！」

「噠！」

又是兩槍打在頭上，沒有任何求情、憐憫、仁慈。

一顆無情的子彈，就能換走一個人類三十餘年努力存活世上的一切證明。

富馬史沒有跟入來山頂廣場，他負責守候在外面，留意住外面的情況。

我和雲梨採取逐一暗殺的方式，打算把場內盜賊一一殺掉。

在一條通往廁所的商場走廊，剛好有名盜賊用力地推門行入，哼著歌的想去如廁。

原本正欲從走廊行出的我們，快速躲到左右兩邊。

暗殺的方式，不外乎避開敵人的視線。

「絕望裡樂觀～亦是個情操！東歪西......」唱不完整句，我跟雲梨就同時間從轉角行出，對他一陣速射：「哇呀嗄唔......」

我們一從轉角行出扣扳機，才得知這盜賊是個大胖子，原本打算草草數槍了結的性命，因為對方異常肥大的體形，要消耗更多子彈才結束。

無數的子彈打入，使他口含鮮血。

喉管因為塞滿了一腔的血而叫不出聲，只能往我們兩人怒瞪一眼，就伏法地上。

在行出走廊前，雲梨分了一些子彈給我更換。

我們特意經商場走廊，繞到商場後方，來個出奇不意。

透過防火門的小窗，可以看到外面至少有九名盜賊，他們都分散在不同地方。其中，一樓的某間大型唱片店中，正播出「Linkin Park 」的《Faint》，有些人就聽著音樂，原地狂歡。

我趁沒人注意的情況下，偷偷來到唱片店的外面，以凌亂散落的唱片碟櫃作為掩護，一路靠近正在播歌機前，沉醉於音樂中的盜賊，往他後腦勺開出一槍。

「噠！」

我把因為中槍向前傾倒的他拉住，改為慢慢放落到地上，然後把唱片機的聲量調到最大，方便在空曠的空間隱藏槍聲。

歌聲差不多覆蓋半個廣場後，可以正式行動。

本身手持左輪手槍，暗殺的難道已經頓時大減一半，再加上槍枝消音的處理，要扳倒這群盜賊近乎是新手級難道。

在主唱激烈的演唱下，每條生命都在靜默中帶走。在更衣室偷穿女人衣服的、在書店閱讀莎士比亞名著的、用衣飾店假人模特做劍術訓練的，都在我扣下扳機後，不明不白地死去。

如果你試著認真了解他們，這些盜賊其實都有自己一個名字。

「嗄......」我躲在一根牆柱後，稍稍喘氣。

步伐要做到潛行無聲，比正常走路還辛苦。

最後，全商場應該只餘下兩人。

他們分別在一樓和二樓，兩人一上一下的聊天。

我和雲梨做好倒數的手勢，三聲過後便一同開槍。

「噠！」

兩人雙雙倒下。

「呯──」

這晚，不知多少人死了在槍口下。

不過，也是逼不得已。

「呢到應該搞掂？」雲梨下來，跟我會合。

「未確定，但至少都解決咗廿個。」我把左輪手槍，完整奉還他：「還返俾你。」

如果雲梨不是用槍的話，恐怕會是一場肉搏的血戰，但這種高成本武器，也只有他，有資格使用。

「下一步？」雲梨把左輪拿回。

「唔，應該無時間檢查，直接出去吧。」

我們正要步出山頂廣場時，一名盜賊裝扮的男子，從近入口的傢俱店行出：「喂，音量細聲少少......俾你嘈醒......咗。」揉眼的他，直視到我們。

之後的一，兩秒，他又往慌張的往四圍望去，發現一地死去的伙伴後，猛地轉身跑出廣場！

「噠！噠！噠！噠！」雲梨快速向他背部補上數槍，也不知有否射中。

他沒入昏暗的外頭不到兩秒，經已發出「嘩」的一聲。

我們追趕到出去，只見那人跪在地上，一根長矛胸膛貫穿到背脊後，一臉恐懼地直視眼前的傢伙......富馬史。

「果然，我留喺外面係正確嘅決定。」富馬史緩緩行至，用盾牌邊緣的刀刃往盜賊喉頸一割：「都係有漏網之魚。」

「嗖喀──」斷氣身亡。

「入面，死哂？」富馬史踩住他的屍體，把長矛拔回出來。

「應該就係。」雲梨說。

我們三人前往營區那邊，去跟另外四人會合。

營地和山頂廣場都相隔一段路，一路上那些大大小小的帳蓬裡，經已濺滿新鮮的血跡，有的盜賊生前明顯想拾起武器，有的則安詳地死於夢鄉之中。

總言之，我們到達時他們四人已經圍在沈子帝的帳蓬外。

「代理會長，差你講要留手嘅宜一個，就完成。」林楚見我來了，便回報情況。

「等我入去。」我掀開蓬布。

「你......」沈子帝的手握住武士刀。

「放低刀，留你一命。」我說。

「你帶咗咩人嚟！趁夜對我嘅手下......」

「病獵。」

「病獵？幾個病獵就......無可能......」沈子帝望左右橫顧圍付住帳篷外面的人影。

「佢哋唔係一般嘅病獵。」我行近沈子帝，盯著他的臉孔：「其他盜賊唔好彩，我唔知佢哋嘅名同故事，所以死咗都唔會介懷，但你好彩，我知道你個名，同你嘅一部份經歷，所以，走吧，但唔好再揀盜賊宜條路。」

「唔......」沈子帝吞吞喉，說：「我只係叫你消滅牧師，無、無叫你消滅成個盜賊嘅營地......！」

我抓住沈子帝衣領，將他領出帳篷外。

「啪──」沈子帝摔到泥濘上。

「喔。」烏納咒有些好奇，問：「唔殺佢？」

「無必要。」

沈子帝沒有多想，往我們多望一眼就逃跑去。

「無驚動到寬恕營入面？」我問。

「無，全部都差唔多交俾薛墊仁一個做，我哋其他人外面睇水、示意佢路線，必要時幫佢解決巡邏同哨兵。」林楚回答。

「難怪你隻手最多血。」我望向薛墊仁雙手。

「佢無同你講過？佢以前都係盜賊嚟，半夜入屋喺睡床劫殺他人，佢最拿手。」烏納說話不留半點餘地。

「我已經跟隨咗瑪希。」薛墊仁沒反駁這段黑歷史。

我望向後方緩緩推來的雲梯車：「係時候。」

「唔好意思，太多斜路遲咗少少。」主動的推手百里，好像都沒休息過。

「瑪希會長，就係呢橦木門後面？」陳一劍盯著不遠處，一道又高又寬的木門關口。

「入面就係寬恕營，如果瑪希會長真係被帶嚟宜到，最有可能就喺入面。」作為過來人的薛墊仁，給我們解說：「入面做開人口販賣生意，外面嘅復仇營只係掩飾俾一般人睇，同埋對佢哋嚟講......「人類」就係最好嘅物資。」

「仲有冇。」林楚續問。

「入面嘅盜賊同外面復仇營呢班人唔同，佢哋唔係為搶下嘢咁簡單，入面嘅賊都係以殺人為樂，精神狀態長期處於不穩。」薛墊仁加以說明。

「代理會長，等你命令。」雲梨和眾人的眼神，都投放到我身上。

烏雲隨風輕拂消逝，冰冷的月色映照著鳥嘴面具，我掃視各位一眼。

依靠這塊目無表情的面具，才能下達這麼一個命令：

「摧毀寬恕營。」

new po lm
有文

開咗新po搬返個回覆返嚟

正評留名

推klm

銀河修理員

正評 推

學佢話濟 唔好咁玻璃心啦

世

push 一下先,

新po留名

push

本身手持左輪手槍，暗殺的難道已經頓時大減一半，再加上槍枝消音的處理，要扳倒這群盜賊近乎是新手級難道。

難度

殺到爛臭閪

祝你在亂流下平安

笑M廢應該係梗來

Push

指定動作
正評再推

新post留名

基本上每個post都會有讀者鬧交

btw 劉個明

留名加速

推佢老尾！！

幾好呀 有討論 推下post

型到震

仲有個去咗邊

話唔定係暗黑兵法
快啲推爆po可以俾多啲正皮加更

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

[/quote]

好撚正
好中二

加速

故好睇
但睇既人好撚垃圾

返澳門叫雞未啊

澳門討論區

忠實白卡讀者

希望廢茶跟完湯婆可以夠M半隻手打

對上仲有半神M

死廢茶

大家下次叫佢 永遠的雞蟲

都話睇既人垃圾架啦
真係沒講錯 睇下呢班垃圾既低能行為

姐係你覺得叫一個雞蟲做雞蟲
佢會有hard feeling咩
都話左呢到D觀眾垃圾架啦 真係沒講錯

做咩唔帶埋沈子帝入去幫佢阿哥報牛

滿天究竟有多帥?

沈子帝好廢，落荒而逃

到底邊個咁無聊
每樓俾負皮

攰唔攰

負皮王都唔識

果然是負皮王

到底負皮王是有多空
能每個留言都留下負皮

有一期有雙負皮王

之前無留意

得墨巴啲post先有？

务名

永遠的雞蟲 係咪慣咗喺海底撈收工之後去叫雞？

鳩問
啱啱由頭睇返小説，發現到而家都未答點解艾匡可以咁順利入夕鯨國嘅境。
係因爲守衛嘅一句話就令到佢入到境喎。
之後我哋見到天環人係控制住成個鐵路網絡。
會唔會天環人因爲天腦（或者牧師、主教）而知道艾匡嘅身份而放佢入嚟？

墨B係咪瞓咗

「咔」

放梯的繩子遭揮刀一割，雲梯如同巨人甦醒般站立，搭放到大木門之上。

我們一行十人透過雲梯越過這道長期深閉的大門，再逐個走落地面。

看門的守衛儘管看見了我們的進入，卻依然猶豫著我們是否敵人。有賴暗殺計劃的奏效，沒有事先激動到寬恕營守衛的神經。

「喂！你哋點樣上嚟？」盜賊只是驚訝地凝視，眼前十個身影。

「除咗瑪希之外，一律殺。」

「呯！」到這裡，雲梨卸下滅音管了。

因為，表示病獵協會經已宣戰。

那名盜賊被子彈直中眉心，腦漿濺出，橫屍街頭。

我們從柯士甸山道，步上寬恕營的堡壘，不過是數十分鐘的事。

在到達之前，只有手持一整袋火元素的蒙柯亞，其袋子內汽油液體和瓶子互相碰撞的聲音。

隨著我們的深入，住在附近民居的盜賊開始發現入侵者的存在，呼喊增援的聲音有增無減，他們拿起武器就往路上的我們衝來。

我和另外九名大病獵，毫不猶豫地跟他們戰鬥。

「包圍住佢哋！」

「有入侵者！入侵者！」

「各位拎埋武器落嚟玩下，嘿嘿嘿！」

盜賊一個接一個而來，以手上武器迎戰。

「呵呵呵！同我玩下遊戲呢。」一名揹著噴火器的盜賊身先士卒。

「呯」

雲梨毫不猶豫，一槍就打在氣罐上，經化學作用下漏火、爆炸。

「呯──！！」

某個三叉戟的大漢往林楚刺去！林楚一跳，踏到其三叉戟上，百里再舉盾直進，一下把大漢撞跌，再交由烏納咒的狼狗撲去撕咬。

右側有三名刀劍盜賊，正霍霍磨刀前來會敵。

陳一劍，一劍抵他們三劍，在三賊圍攻的刀光劍影底下，以旋風式的橫蠻劍法，將三名盜賊斬退，三人都被他交劍的震力打退，再給腳步無聲，不知何時出現在背後的薛墊仁騎背刺殺。

眼見同伴經已開打，一名手持彎刀的盜賊都上了，他舉刀衝向站最外面的博海德。

「鏗噹！」博海德完美格開他的斬擊，再利用劍刃相交的空檔，反把對方斬殺。

「嘿！！」一個揹著不少鐵矛的盜賊，把其中一枝擲向博海德。

博海德閃身避開，第二名持劍盜賊接續向他衝刺，鐵矛盜賊亦打算擲出第二枝飛矛！見他陷入圍攻的富馬史，馬上將盾刃以橫旋方式，飛擲向最接近博海德的賊人項上。

「嗖──」盾刃像風火輪般，割斷了盜賊一半的脖子

博海德馬上抽出其頸項上的盾牌，再用來格擋住自己的正前方，防範下一秒的飛矛擲擊。

「噹！」對方神準，可惜盾牌更硬。

富馬史也不看博海德是否擋住了，就將自己的長矛擲到鐵矛賊身上。

「哧──！」的一聲，長矛穿腸過骨。

「唔該哂。」博海德打算把盾牌拋還，卻發現富馬史後方有盜賊舉刀：「後面！」

富馬史想都沒想，就轉身直掌擊在對方胸膛上。

對方「嘩」出一聲後退，肺部被這掌擊打得氧氣減半，可他沒傻傻呆站，指間夾起三把小飛刀，就直接擲向富馬史。

「呼──！」黑夜之中，三把飛刀凜冽得劃破空氣。

「鏗鏗──」忽然眼前一個巨大的身影，是可靠的百里舉起了大盾。他將飛刀攻擊全數擋去，再交由後方的薛墊仁，拉弓一箭貫穿對方的胸側，箭矢直穿肺部。

攻勢沒有停止，一名盜賊弓弩手找到空隙，立即瞄準為同伴擋刀的百里，打算一發短箭將他了斷。

看見這一切的我，行到百里身側，將射出向他的短箭以劍傘打走，第二名長劍盜賊大喝一聲，隨即舉劍迎來。

剛打走箭矢的我，沒來得及收招，於是反手將劍賊的揮砍格走。

「鏗！」

繼而，往他腰腹快速橫斬，血花濺出！痛楚令他立刻半跪地上，失去了攻擊的戰意，我順勢一劍插入其頸喉之中，再馬上把劍從血肉抽離，擋下接續而來的戰斧強砍。

「咚」劍刃之身抵在斧柄上。

「嗖！」我把快速將劍刃向柄下滑落，不給他一點思考時間。

「格嚓」清脆的一聲，他握住斧柄的三根手指就俐落地切落。

「呀啊啊！！！」手上的戰斧伴隨痛苦聲跌下。

我用腳將戰斧踢起，彎身把斧柄握好，再擲到第三個近來盜賊的心房上。

此時，弩手再次看準機會，發箭射向我。

我抓住手指斷落那位人兄，俐落地用他作為人肉盾牌。

「嗤」箭矢命中目標，替我解決他的一位同伴。

我將手上的屍體推開，側身閃開流星錘的來襲，那人見錘不中，又想把錘子甩到我身上，我早一步將連住錘子的鐵鏈踩住，再將劍傘直擲到他的身上。

「嗚呀！！」貫穿肚腸。

我斜眼一盯，那弩手沒有放棄射殺我的欲望，又再急張拘諸地舉弩瞄準。

「雲梨。」我喊。

「呯！」不到半秒，一顆子彈就打在弩手身上。

有個身手敏捷的盜賊，想要奪走我擲在他人腹中的劍傘，我上前一腳將他踢開，一手握住流延鮮血的刃身，把它強行奪回，並將劍傘拋到及肩的位置，最後雙手握住半空自旋的傘柄，一劍砍落他的頭顱之上！

沒頭沒腦的身軀，跪倒地上。

我將劍尖指向那些，尚未前來的敵人，他們彷彿受到威嚇，一時不敢靠近。

「噫...！」盜賊卻步了。

「我真係好佩服你哋嘅勇氣......」盜賊群中，有個手握狼牙棒的特別無畏。

「瑪希喺邊。」我兩眼直勾勾地凝視他們。

往後幾秒間，斜路上出現了他另外帶來的二、三十名援兵，把主要去路擋住：「瑪希？有冇呢個人我唔知，我只係知......你哋今晚唔洗落山。」

我回首望望後方，剛才那波攻勢僅餘的一名盜賊，都在蒙柯亞的揮砍下死去。

他們九人來到我身邊，眼神一致......

見神殺神，見佛殺佛。

「好......」狼牙棒大賊點點頭，指向我們：「同我......」

「呯！」話未說完，雲梨就一槍打開了戰端。

他的狼牙棒和腦袋落地，餘下的三十名盜賊便從斜路衝向下方的我們。

「呀啊啊啊！！！！」盜賊他們帶同激烈的戰歌，一湧而上！

「火。」我讓大家取出，進來前派發的汽油彈。

「蓬～！！」我拿出火傘，往他們瓶口上的布條快速一燒點燃。

我轉身面向敵人之後，就有將近數十枚汽油彈從頭頂飛過，彷彿流星將夜暮劃成一半，半空殘留火焰的軌跡。

「哐啷────！！！！！！」

玻璃樽子碎裂的瞬間，眼前的夜色就轉換成一片火光熊熊。

「嗚呀呀呀啊！！！！」無數個衝來的盜賊在火焰中起舞、哀號。

待火焰減弱，我們踏入那片灰燼之地，順手將掙扎得半死的盜賊殺掉。

火焰、血液、死亡，復仇。

原本人數佔優的盜賊，逐漸潰不成軍。

有命活下去的，都帶著畏怯、害怕、驚懼的情緒，往堡壘方向逃跑。

「有敵人呀！有敵人呀啊──！嗄啊......嗄啊啊......」那名倖存活下的盜賊，拖著全身皮膚三級燒傷的劇痛，回到寬恕營外頭不斷呼喊：「救命嗄啊啊......」

「咩事啊？啲天環人同佬大仲訓緊覺啊。」一名堡壘內的盜賊，一臉倦容地行出回應。

「有......有敵人......」

「有敵人？哈，有敵人......」該名盜賊挖挖耳朵，不太相信他的說話：「我都係第一次聽。」

話畢同時，十個人影從斜路漸漸冒出。

「其、其他人呢......！？」他急問。

「死、嗄、死哂。」

盜賊原本的累容一下子清醒，轉身關上堡壘的大鐵門：「有敵人來襲啊！」

再一次手握汽油彈的我們，

這一次擲向寬恕營的堡壘。

「唔好啊啊啊啊──啊啊啊啊！！！！」那名剛才有幸逃出的盜賊於一聲呼喊下，再次烈火焚身。

由於寬恕營全由木製搭建，火焰很快就擴展全營。

不出一會，整個寬恕營就變成火海一片。

「代理會長！下一步？」百里問。

「俾火燒嘅老鼠，好快會自動現身。」我站在門前，靜心等待。

不出十分鐘，汽油彈造成的濃煙和大火，迫使寬恕營堡壘內躲著的人，要開門逃生。

「唔好打開門啊！出面......」這聲音是剛才很果斷關門的盜賊。

「你都癡線！我哋就燒死喇！」一群人的叫嚷下，緊閉的大門還是打開了。

「喀──」

鐵門一開，正要步出的他們表情愕然下來。

入面有盜賊、有天環人，相同的是他們躊躇不前，不敢踏出這門口一步。

「啊......啊......呢，呢個係雲梨啊！仲有博海德同蒙柯亞！」一位天環人認出他們三人，立即向大家說明：「大家唔洗驚！佢哋係......」

「代理會長？」雲梨眼神瞅向我。

「殺。」

「呯」

一槍的震撼，除了將一個天環人殺死外，更把其餘的人迫回堡壘去。

「呀啊啊啊！！！！」他們驚慌地逃回去。

該名盜賊想要再次關門，蒙柯亞手執鋸肉刀砍掉他的腿，博海德的西洋劍再一抹他喉嚨。

「啊嘎......」鮮血滲出，直接躺下。

緊接幾名盜賊勇猛一上，烏納咒擲出飛刀將近來的三名盜賊全殺掉，每把飛刀都直插鼻樑，死相猙獰。

「嗄......區......區區病獵......」一位天環中年婦人絆倒，已來不及逃跑：「你哋殺我......我老公，我老公返到去會派殺手......將你哋全個病獵協會......！」

「我諗你誤會咗一點。」我俯視這位，將死之人：「病獵，不過係將自己嘅殺人天份，放喺病者身上......雲梨識得佢？」

雲梨搖搖頭，蒙柯亞摘下她的面具一看，反而認識她：「呂采娟小姐，有個老公喺天環區係做紅酒生意，同鯨寨黑幫有少少來往，仲有個仔，我幫過佢哋睇症。」

我從呂采娟旁邊行過：「返到夕鯨國，殺佢老公、拆佢紅酒廠、監禁佢個仔。」

「啊......唔......！唔關我個仔事......」呂采娟睜大眼睛，向我求饒：「唔好殺我......唔好......」

烏納咒拍拍手，狼狗即大口咬住婦人的臉蛋。

「啊啊啊啊啊啊！！！！！！」

婦人她發出了撕心裂肺的叫聲，像女鬼的哀怨環徊整座山幽。

不久之後，整塊臉皮更遭硬生生、血淋淋地給扯咬出來。

她斷氣前最後的畫面，是乘火直進的那些病獵背影：

「係......大......屠......殺......」

live

係.....文.....啊.....

CLS.....不過佢哋抵死

好似係不破佛係鰂魚涌站救左佢

利申：純粹憑印象，唔肯定有冇錯

然後入境人員問身份，唔知點解俾佢過。

邊度有大屠殺？你淨係由一個方向咁睇，我就見到雙方勢均力敵

天環人 =離地藍屍

火魔法

話說破佛去咗邊

佢唔係睇門口咩 會長畀人捉咗都唔見人

zw和廢時都係勢均力敵

絕對同意 甚至更加殘忍

有問題咩
我自己開既post我會有hard feeling咩
真係好肉酸呀你
不過算啦 d垃圾觀眾係咁

同個女仔同一科
之前去camp有識落
跟住因為同科有keep住傾計
唔覺意傾下傾下就開始flirt 佢都明顯feel到
跟住有出街溫下書 約佢又唔係啲搵我sip時間嘅人黎 一問佢通常都唔會考慮好耐
但矛盾嘅係佢唔知係唔係內向 好少主動製造話題 無論wtsapp定出街都好
搞到我好似溝緊個牆 問佢野都係一句起兩句止
咁姐係算點 有啲冷淡但又肯同你出街 求指教

原來係死毒撚
洗唔洗同你去叫雞破處呀

我正係知笑廢時

課金幾時加更？
呢個禮拜每日都得一篇

好撚型

果個女人戴住個面具嗌唔好
好明顯係領袖黎啦

係火魔

同po加映 永遠的雞蟲叫雞篇 慎入

我就再映多幾次睇你有幾肉緊

破佛去咗邊

我反而覺得雲梨一槍呯過去呢野先型
條友連句野都未講完就死撚左

阿澧

南淵七病獵、代理會長十人 智勇相存 個個都咁勁
港島真係高手雲集

地方大加集合到埋一齊姐，如果將艾寶林大本營不良人，董倫滿天+埋晒都10個8個

海陸空，M，少佐，白魂，滿天，少佐/狗京/大舊/銘凱(弱少少)，黃金貴華

好想瘋狂加更

其實而家睇翻，大本營果堆eg 少佐 大舊，全部唔入流喇
只計人類嘅話（除余博），有實力喺港島呢邊有貢獻我覺得得M、海陸空、白魂、滿天、銘凱
不良人果啲可以喺港島倖存區撈下死唔去嘅，大本營果堆人就真係...喺倖存區撈唔撈得掂都成問題

倖存區越大越弱肉強食
好中二
好有墨巴feel
自己打出嚟都打左個冷震

少佐大舊銘凱應該係介乎資深病獵同大病獵之間滿天除咗武器限制，應該上到大病獵level

不良人應該勁過復仇營嗰班？除咗嗰兩個大佬
不過大河孝可以一個打大劍賤人百里三個輸出型大病獵都不落下風想知係大河孝去到不破尚level定係高估咗大病獵嘅實力

墨B嘅末日故一定有倖存區

咪玩啦
少佐和大舊學徒level，頂盡普通病獵
銘凱普通病獵應該ok
滿天就大約係資深病獵level

應該有啲野 如果唔係課金果班會透

會唔會係咁廢普通
咁廢茶應該食得屎

agger

始終將軍澳果邊係屬於7年前既實力
港島呢邊既強者 7年前可能都係同佢地差唔多實力
所以咁樣直接比較無乜意思

大河孝一定未夠不破尚level啦
不破尚實力講過人類頂級
如果不破尚嚟港島呢邊應該大病獵level，再進修下病獵知識和病者知識可以上病獵大師

不破尚>白鯨
白鯨=瑪希

前提係呢堆人唔會做病獵

唔係講做唔做病獵，係討論武力值

真 七年咁長 整個外傳寫勁返將軍澳d人唔難 始終呢d打鬥故實力一定要膨脹先好睇

LM，究竟成個營地要死幾多人

課左金表示課金果邊都未講到破佛

希望墨巴唔會 唔記得左佢啦

唔係咁容易寫翻勁
始終將軍澳果邊倖存區規模唔夠夕鯨咁大，病者實力低一截，種類少一大批
實力呢啲嘢要磨練出來，將軍澳果邊根本provide唔到咁樣嘅歷練俾佢地進步

係咪計漏咗滿天嘅醫術 同研究

慎入

點解我覺得破佛就係不破眾

消失的茶茶

將軍澳點解冇人有腸胃病

無凶獸寄生眼同幾種新型病者姐，舞者病獸病爪嗰d高戰力種類都有架

下我一路都只係討論武力值

冇計漏
呢邊一樣有博海德做研究，蒙柯亞做醫術，但佢地有港島呢邊嘅歷練
所以滿天應該資深病獵level，過嚟玩一兩年就差唔多大病獵level

夕鯨啦

總之係用破佛呢個名隱瞞自己真正身份

已經差好遠
凶獸寄生眼呢啲難搞好多倍，唔係舞者病爪果啲level
將軍澳果邊最難搞都係病獸和病翼only
果邊病腦出場次數多啲，但呢邊有天腦，完全蚊和牛比
同埋都唔止幾種，睇post頭墨b都列左起碼十種啦

幾時先返艾寶林帶滿天過黎架

咁你港島舉少咗例子喎

你攞淨係做病獵嘅港島例子同將軍澳所有高手例子做對比

又劇透 你都唔係第一次

wtf

大何孝 又係啲課金撚

屌，柒撚埋右

屌你老母

病獵有分level

你都睇唔明我寫乜鳩

港島得返班賊仔可對比，但出場太少

不破尚大病獵lv

實力嚟計我覺得不破尚at least病獵大師level
但係佢喺不良人少同病者打交道，唔係好似M咁熟悉每種病者和佢地特性弱點
所以將軍澳嘅不破尚大病獵level，如果喺港島進修下病獵和病者知識就可以上病獵大師

你睇返不破尚開掛嗰part
定係依家討論緊綜合實力

康城用遮嗰個英國紳士呢？啱啱醒起

見到破佛兩隻字突然諗起 有個畫面 係不破尚 坐喺個斷咗頭嘅佛像前面

其實點解雲梨開完槍
條友會腦袋落地

滿天：出門？仲要過海？不了

我都想知大口徑嘅槍射中條頸？

達姆彈？

唔識不過佢用左輪？好似好大口徑

咩子彈會識斬頭
九成係佢開完槍有隊友上去收頭，但墨巴唔記得交代

左輪只係種類，有唔同口徑。軍裝狗都係用左輪

達姆彈

求其啦其實本身好多位都唔太合理變咗動漫feel

認真nice
.50子彈（eg.M2重機槍）或 反器材步槍（M82）打中條頸附近應該可以

但做故中我認為有人檢頭

呢幾回開拖都好睇嘅

mode 先啱

自膠

或者係墨巴手快寫錯咗，佢想條友人頭落地但一時醒唔起出手嗰個係雲梨

如果係陳一劍沖埋去一劍斬落嚟形到核爆

真係當故事嚟講緊係好睇不過如果要套入現實做唔到囉
例如點樣一路抵擋病者一路起條差唔多十公里長嘅圍牆，然後再清空入面咁多病者

佢地講嘢嗰時應該隔住一段距離而唔係面對住小李飛刀可以批到個人頭落嚟？

諗起病港1早期嘅食物bug

當科幻小說唔好駁啦

所以真係當故仔咁睇

點？

識飛刀嗰個係滿天

手術刀薛賤人嗰把小刀應該大把過佢
可能係大劍C父一嘢扔過去

見到寬恕營的天環人死好心涼

有人想玩既開番關我可以開團

樓上可唔可以收皮先唔好騎劫

我好肯定滿天識飛普通刀 佢飛刀贏過個蘋果俾條女食

扔大劍打橫飛可以同時批死三件

但佢主要武器係手術刀嘛打三腦打到喊出嚟

亦歡迎其他巴打分享心得

東南亞我呢幾年都玩到熟哂 有咩想知都可以問
我出黎得玩就唔會怕比人拎番出黎講 唔似得D 小學雞咁
以為拎番人地以前既POST出黎講就好威 真係笑撚死人咩 都係果句 垃圾真係垃圾

印象中嗰陣有啲讀者話大本營嘅嘢食供應有bug

沒計 有條友係咁POST我以前既POST出黎
咁我沒油奶唔回架 我又唔怕既
唔似得某D人咁 拎自己個道德價錢去衡量全世界
想笑撚死人咩

其實佢打三腦之前將啲手術刀換晒做小刀咪唔使打到自己差啲死
明明識用但唔用

係咪M一入去偷嘢食嗰時話成個倉都係
然後做dr D臥底嗰時已經有危機？

佢好似唔知係打呢啲

9up下 勿認真

154set

每日一推

其實墨b絕大部分故都係科幻，無乜邊個係完全冇科幻成分

圍繞寶覺學生嘅話，應該得陽光少女呢一個故係完全冇科幻糖果少女都有V14

啱啱仲諗緊邊撚個大河孝

你個性病撚咪喺到污染個故台po

如果咁計有分加添喎
尤記得佢果時面對病爪一下打爛佢再塞落渠
佢本身都叫唔熟病者都有咁了得嘅應對喎

同埋唔係講實力咋咩？對人戰都唔使睇病者知識啦

撚下你可以帶俾呢個po歡樂

其實瞓低咗都可以解釋為腦袋落地我覺得

黑豹

蕃茄

陽光勉強都可以話有嘅...
唔係有時光機Ruby都出唔到世
真正冇科幻應該得麥記、牛牛、MK妹同埋公廁呢四個

陽光有時光機咩

高溫將血液沸騰，行動經已到達白熱化階段。

行動中的最後一戰終於打響。

由我們十名病獵，迎戰寬恕營全副武裝的所有力量。

路上遇見的盜賊，不再是外面遇到的平平之卒。

熟識地型環境的他們，喜愛躲藏於暗角、轉角突襲，每一個都是一等一的菁英好手，能跟陳一劍格上十多招以上，更用刀劍將他劃傷。

要不是我們十人並肩作戰，戰鬥恐怕會拖得更長。

薛墊仁在菁英盜賊後方使出掃腿，把他一下子弄摔。

「嘿哈哈哈！」戰鬥期間，該名盜賊狂笑不停：「哈哈哈......」

「廢物！」陳一劍大劍砍落，幾乎將盜賊一分為二。

「噹」衝突結束，陳一劍從手脫下了大劍。

「啊，我隻右手突然......」陳一劍驚愣地，凝視自己右手。

「寬恕營入面呢批，都係一等一嘅殺人高手......」富有經驗的薛墊仁，馬上拿出繃帶為他減慢右臂血液的流動：「佢把劍一定塗咗令人麻痺嘅藥，唔好俾佢哋傷到。」

「一劍！接住，解麻粉。」蒙柯亞把紙包的藥粉拋給他。

「啊！睇嚟之後暫時要用左手拎劍。」陳一劍豪爽地吞下整包粉末，左手重新執起大劍。

「之後，我哋要分開行。」我回望他們。

「嗯，呢到面積有成個太平山頂咁大，唔分開行基本上無咩機會，搵到瑪希會長。」林楚同意。

「咁如果......」百里吞喉，凝重說出：「我只係話如果，瑪希會長一早俾佢哋殺咗？」

「生要見人，死要見屍，係咁簡單。」這是我，最不希望的情況。

但根據寬恕營的理念，人類就是最好的物資，他們應該不會輕易殺死瑪希會長。

況且，瑪希會長是否在這兒，都屬未知之數，寬恕營只是我們最後能追查到的下落。

路途危險，但火勢更快，這樣下去瑪希沒給宰殺，都給濃煙嗆死。

寬恕營內分支路口甚多，我們一人各走一路，才有機會找到瑪希的下落。

火勢漫延得迅速，以原本搭建的結構枝柱，很快就因為火焰的侵掠，弄得整座堡壘搖搖欲墜的，地下的木板也燒破掉。

沒有地圖觀卻闖入火場，是一件極之危險的事。

我就是個活生生的例子。

即使曾經到來一次，都仍然被它的羊腸小道陷入困惑。

每條路看似能通去什麼地方，但最後不過可能是個未挖掘完成的洞口。

其疾如風，瑪希就在寬恕營內，必須在她受宰殺前尋出。

其徐如林，敵人數量如此之多，我們必須沉靜而整齊地應付。

侵略如火，攻擊必須快而猛烈，讓任何攔路敵人都無法招架。

不動如山，面對火場的高溫，意志需要保持堅定。

我入了不少個死胡同，但竟然給我在其中一個，遇到某個躲藏起來的天環人。

「點樣走啊！！出面咁熱！！」他妄圖用工人遺留下鏟子，繼續未掘完的石土泥濘。

「叮...！叮！」吃好住好的他，無力地揮動鏟子。

我在後方的出面，令到地上影子變深，使該名天環人一下子就察覺到我。

「哇啊！你、你係嚟救，我定殺我......」他背脊貼緊石壁。

「可以兩樣都係，視乎你點揀。」我將劍傘抵在他喉嚨。

「我揀生存！我要生存......」他汗下如流，喘著氣回答：「我仲未想死嗄......嗄......我好有錢，我出到去可以俾一半家產你。」

「瑪希喺邊？」

「瑪......瑪......希......」他對我定睛久望，漸漸認出我的身份：「喔、哦！你係嗰個病獵，我認得你！」

我將劍尖輕輕一戳他的喉結。

「啊嗄！」他立馬退後，繼續喘著大氣：「琴日的而且確......見到瑪希。」

「喺邊！？」

「我都唔知啊！我識路就出咗去啦......」他苦惱地按頭，半哭半鬧：「我只係知......瑪希俾人送咗去呢到嘅拍賣場......俾我哋天環人競標......大家都大手筆咁出價，直至有個人出三億籽買起咗，瑪希應該就喺佢手上......」

「唰！」我用劍傘快捷地在他頸喉一刎。

「嗚......」他坐到地上，用手按住頸喉等死。

我轉身離開死胡同，繼續往其他路段尋找。

在這路段的盡頭，是個上下搬運泥石的地方，看來寬恕營還有意向地底發展。

這裡四根木支架將地方固定成一個「井」型，中間搭建樓梯和像轆轤的大型升降台，上方或下方的人只需要拉動曲柄，捲筒和繩索等就會間接將升降台的東西拉上拉落。

但我看現在只能夠徒手從樓梯爬上去，因為繩子都給火燒斷了，全都不可用。

「蓬！」火勢突然加速，將某塊木板燒跌下來。

望見地上影子急速擴大的我，想都不想就往「天井」外滾去。

「呯──」

一塊熾熱大火的木板，直接跌落下方。

避開天降死神後，我返回天井底下，往上方仰頭一望，竟見一名菁英盜賊正爬上樓梯，他的位置接近二樓。

我想都不想，就拿出鉤傘把他勾抓住，狠狠拉下來！

「嗚、啊！？咩事呀啊！！！！」尚差一半就能逃出生天的他，硬是被我扯下來地獄。

「呯──」他完美地摔落地上，因為左邊胳臂首先碰地，手臂因而肢曲。

「格啷」

他痛得七情上面：「嗚啊啊啊啊！！！」看見都覺得痛。

他痛苦地輾轉時，望見到我那駭人的鳥嘴面具，痛苦的聲浪即時減半。

「瑪希喺邊。」我就問他一條問題。

「瑪......瑪......瑪咩啊！呀嗄、啊啊啊......嗚啊啊噫噫......」他還因為手臂的痛楚，而無法重拾清醒。

「我可以帶你走，但我要先救走瑪希。」我沉而低聲地說。

「呼嗄、呼嗄......佢......好似、喺個叫，我唔知買佢個個天環人！叫咩名啊啊啊......」他口腔開始溢血。

「位置。」我捏住他衣領。

「上去......嗄......第、三層，到盡頭......轉右......」他感覺快死了，摔落造成的內傷慢慢浮現。

聽他說完，我就準備爬往上第一層的樓梯。

「你......救......你話......帶我走......咳......」氣若游絲的他說。

爬不到兩格的我停下動作來，轉身抽出劍傘走向他......

他如同看見死神一樣，瞳孔表現出過度的驚恐。

帶你走。

「唰──」

一抹鮮血濺出。

我再次轉身，爬到一樓上高。

上到二樓，樓梯就轉換成設置在對面，於是我要浪費時間行到對面，再經由樓梯爬到第二層。

殊不知，不知是壓力過大，還是受熱力影響，這木梯忽然「啪啦」一聲，整條梯子緩慢地向後傾倒......

我即時回望身後及下方，完全沒有給我著地之處。

這樣摔下去，我會那名才剛剛送上黃泉的盜賊一樣下場！

情急生智，我雙手和腳鬆開梯子，然後掏出鉤傘，勾住第二層的角鐵支架，並在摔落地面前，按下收繩一掣，隨即在下墜的半空拉回上二樓。

我死命握緊鉤傘：「啊嗄......」至今他已經保護了我不少次。

可是，事情尚未完結。

我被拉去的位置是沒有落腳點的，意味住我必須找另一個位置著地。

而我和上第三層斷裂了一半的梯子距離，只相差兩米距離左右，只要我的腳夠力踏牆，透過反作用力的話，應該抓得住梯子......

賭一賭吧。

我合上眼睛，微微喘氣。

至今，都賭過不少次命。

也不欠這一次。

我睜開眼睛、身子扭轉一半、雙腳用力一踏！便向後躍去。

我伸出的手，正隨同視線慢慢下墮，在梯子最後的一格，給我僅僅抓住到了。

我再度運用力氣，爬完整條梯，上到天井的第三層，最高一層。

我一上到去，先是原地歇息數十秒。

「喂！雷杰，你做咩咁慢呀啊！？」忽地，一名盜賊在我對面的通道跑來。

他望見我身影後，再望望天井底下：「你、你居然殺咗雷杰......」

「鏘！」他爽快地掏出刀劍，守在通道前。

喘夠氣後，我同樣拔出了劍傘。

我們中間相隔的，只有一塊不知是否隱固的木板。

「你一係跳落去自殺，一係俾我斬完再推落去死。」那名盜賊不打算讓我通過。

「嗖──」我冷不防掏出鉤傘，打算將他勾住拉下去火海。

誰不知，他們的確不是平平之輩，反應不俗。

看來，只能對決。

我踏上錯腳就會摔落萬丈深淵的木板，以劍傘迎向前方。

對方都慢慢踏上木板，打算和我來一場危險刺激的遊戲。

大家默默注視雙方的一舉一動，因為哪怕一陣熱風，一絲身癢，一下不留神，都可以弄死對方。

「啊！」他可能想嚇我吧。

他呼喝一聲，加上箭步向前，就提起了開山刀往前橫砍。

我霎時急退一步，下意識先避開一砍，再刻意把身子前斜向一斬！沒料到，他會彎下半個身子，跟從我的劍向閃開。

可是我的招數未完，斜斬之後，我步伐和身子再旋轉一圈邁近更前，再斜砍一刀、再自旋一圈靠近對方、再斜一刀！

這是我從陳一劍身上領悟到的劍技，手握大劍的他可能無法長期運用勁力運劍，所以採用了身法去配合，這一種自旋便是其中之一。除了每轉一圈，威力都會有所提升之外，更霸道得讓人無法入手破解。

「噹！」自旋到第四個圈，他的彎刀經已給我打落。

呆若木雞的他，像是全沒料到一樣，在第五圈給我斜斬擊殺。

血痕由左面肩骨，拉到右面腰側，並在之後數秒噴出大量血花！

「啊嗄......啊......」他腳步搖搖欲墜，想退回到木板之後。

我上前輕輕用手將他往旁邊一推，他便全副身軀直入那熱如焚化大爐的天井下。

「呯！」

逃到安全通道後，天井下方又傳來一陣激烈的爆炸聲，看來火勢經已到達臨介點。

我依照那名叫雷杰的盜賊所言，在第三層盡頭轉右，行到去瑪希所在的地方......

卻想不到，門一推開......

是個競技場的地方。

已補100正評

冇直接提過時光機
但如果唔係時光機嘅話，Ruby呢個角色點會存在？

唔太熟，重睇先ruby有翻生咩

Ruby冇翻生
時光機->救到家庭->生Ruby->陽光故->Ruby死

咁我明啦

自己係咁柒就覺得係撚緊人
真係同D中國人沒分別
我開下叫雞POST 你就成個毒撚上身咁
知唔知點解其他人唔理你 因為大家都覺得好閒
係得你覺得有野 提往哂渣
小DEE DEE 洗唔洗哥哥帶你去破處呀

live again

連溝女都要開POST問人 唔知係處男既機率有幾大呢

有女就唔使叫雞啦廢物

破佛會唔會就係夕鯨國國王

瑪希應該會知？

好似漏咗追女仔

追女仔都有小白做精靈，同埋還債果個阿姐
所以我冇擺追女仔

墨b生理時鐘又去返夜晚

又要打過競技場

又一件垃圾扑出黎柒
你餐餐食同一樣野 你唔悶架
定係你食都冇得食 係到FF有得食 餐餐食一樣既野都無所謂呀

有女就唔洗叫雞
咁點解咁多男人包二奶
有女就唔洗叫雞
咁點解咁多男人偷食
算啦 呢D野垃圾係唔會有機會明

你一世人淨係拍一個？

屌你件社會垃圾出少句聲啦

食支那雞返海底撈仲咁大聲 你條永遠的雞蟲

大家認同請正皮

咁撚激動一定無女

講到多人就一定係啱咁，你都幾趣緻

果然賤到冇人有
同香港警察有得比

原來你同一時間會拍二個 真係仲賤過叫雞

好過你連溝女都要上連登開POST呀

要係連登開POST問人點溝女
唔知邊個冇女呢

講到多人就一定係啱咁果個係你
我呢D例子係反對緊你既
咁都唔明呀
仲以為你有D腦 原來同溝女都要上連登開POST問果個傻仔一樣
ON9既

食支那雞已經唔係賤啦喎 屌你條性病撚

嘩 D觀眾真係垃圾到沒人有
唔鍾意既人就放佢同香港警察比

好過你連溝女都要上連登開POST問呀

講緊你話大把人包二奶咁就一定係啱？

原來我有話岩呀
笑撚死人咩

正 釣左3條魚同我玩

你打大堆嘢都係九唔搭八

講到好似冇錯咁仲大條道理小妹respect

正 永遠的雞蟲笑話區

[你問我答] 係深紅中資某火鍋店做過

一個連點溝女都要上連登開POST問既人
理解唔明我講咩都係正常既

條傻閪已經俾我哋激嬲咗

原來咁就叫大條道理
女人果然係ON9 真係沒錯
除左比人屌之外 都沒乜用架啦

正 上連登開POST問人點溝女

請絲打解難

樓上有個C打 仲唔快D入去幫下呢位巴打

好過你比仔屌

自己引用自己
之後話人地嬲左

笑話2

微辣霍哥拍片去食光榮冰室 人地有23條 唔係咩都要講得明架 傻閪

符合香港警察特徵 叫雞食海底撈睇微辣

你又知我比仔屌
女人真係ON9呢點真係沒錯
唔夠人講就9UP 老屈D野出黎當真都有
難怪古代唔理係東方定西方
女人都係沒權 只係可以比男人屌
睇完呢位C打既言論 我明白了

笑話3

[行程求批] 7月尾雲南之旅 (另搵人一齊入雨崩

返大陸仲要喺連登搵旅伴 死毒撚

你都淨係識講女人只係比人屌之外冇用，點解我唔可能話你比仔屌

今日俾住三個永遠的雞蟲笑話比大家 請笑納

拉
佢就嚟喊啦

喂屌你條死毒撚喺連登搵旅伴喎 係咪做狗無朋友

正 垃圾觀眾又要出醜
自己唔鍾意既人 就千方百計放佢係一D社會公敵一齊
因為自己唔夠佢講 就希望咁樣可以令其他人支持佢
果然呢個故既觀眾真係垃圾 一開始果陣真係沒講錯

幫手快啲推爆個po等我地有文睇 用心良苦

喺連登問人點溝女 定係 喺連登搵現實旅行伴侶似一個毒撚多啲呢？

好過你要入來刷存在感，永遠的雞蟲

係呀 之後真係比我搵到個女仔 仲屌埋
果陣你仲係連登開POST問緊人點溝女 真係慘

Ching識野 歡迎加入

咁就收皮啦

連登個個都係毒撚嚟，佢問嚟做乜

真係慘
2個唔夠我講既人
只好互相引用係到圍爐取暖
又肉酸又可憐

冇圖我話你老母比沙蛇屌都得架啦

block咗佢咪算囉

真係慘 唔夠人講就屈人係狗
沒撚用呀你

真係慘
要不斷引用人嚟聊交嗌滿足自己

唔洗客氣
因為我其實一直都有睇開

幫手推po

你po入面留tg嗰個得男人喎

係咪屌男人同條女人都分唔到

明天繼續三個 永遠的雞蟲 笑話 當係病港嘅飯後娛樂

真係慘
你地2個人都唔夠我1個人黎
2個加埋都唔夠我講 只好互相引用係到圍爐取暖
樣衰唔樣衰呀
又肉酸又可憐

咁都要多得有個臭閪理我 我先刷到既
多謝你呀
仲要比我屌撚左獲爽既
諗起都開心

永遠的雞蟲呢種人生活係病港究竟會變咩病者呢？

試討論

好叻呀我係咪要笑

岩呀 沒圖上邊條毒撚話我係狗
又唔見你咁問佢 女人真係女人
真係唔怪得古代D人唔比權女人

病撚

咁都要多得有個臭閪應我
先滿足到 多謝你呀 臭閪

點攻擊

ME2呀 臭閪

真係慘
唔夠我嘈 就只好去追哂我D POST 黎搵位入我
真係比你笑撚死 原來毒撚好可怕 呢句說話係真
今日我都算係見識到了

BTW 乜你唔知有好多C打都係扮男仔上網架咩
咁毒撚係天真D既 我唔笑你

沒人要你笑呀 臭閪
做咩姐你
嬲得濟 傻撚左呀

樓上隻copy dog

HI 臭閪

Hi雞蟲

同個女仔同一科
之前去camp有識落
跟住因為同科有keep住傾計
唔覺意傾下傾下就開始flirt 佢都明顯feel到
跟住有出街溫下書 約佢又唔係啲搵我sip時間嘅人黎 一問佢通常都唔會考慮好耐
但矛盾嘅係佢唔知係唔係內向 好少主動製造話題 無論wtsapp定出街都好
搞到我好似溝緊個牆 問佢野都係一句起兩句止
咁姐係算點 有啲冷淡但又肯同你出街 求指教

C打可唔可以幫下我

唔想幫你

正
女人真係賤 比幾百蚊就有得屌

其實唔係我黎
呢段野係抄第2個POST

個POST係「鏝狗（被爆閘）」 開
姐係同你一齊係咁屌我果個傻仔咁
喂 佢同你同一立埸架喎 咁你都唔幫你
佢喊架啦

SOR 笑到打錯哂字
真係唔好意思

我會幫佢但唔會幫你傻閪

成100個cm 諗住有文
點知乜都無

得個賤人

你咪理佢 條友白卡 我哋聽日嚟三個雞蟲笑話再笑下佢

唔緊要啦
最緊要幫到佢姐
佢咁慘 連點樣溝女都要上連登開POST問

正

你講到咁叫佢情何以堪

佢喊到縮返入佢老母個閪

要喺連登搵旅伴真係生平聽到最好笑一個毒撚笑話

真係好 有C打幫你
希望你早日搵到女朋友啦
咁就唔洗再係連登開POST問點溝女啦
咁下次同人嘈果陣 再比人POST 呢個POST上黎既話
就可以大大聲咁同佢講 我有女朋友友啦 屌你老母
嘩 幾撚型呀

你幾串柒柒都無撚用 慘到要喺兒登搵旅伴 大約已經知你平時咩料

唔緊要啦 最緊要有C打幫到你姐
希望你早日搵到女朋友啦
咁就唔洗再係連登開POST問點溝女啦
咁下次同人嘈果陣 再比人POST 呢個POST上黎既話
就可以大大聲咁同佢講 我有女朋友友啦 屌你老母
嘩 幾撚型呀

要係連登開POST問點樣溝女真係生平聽到最好笑一個毒撚笑話

你幾串柒柒都無撚用
慘到要係連登開POST問點樣溝女
大約已經知你平時咩料

永遠的雞蟲已經俾我哋迫到詞窮

block柒條友 唔好應個雞蟲啦

正 發展到我根本唔洗再點諗新野
係咁COPY 同改字就駁到
真係好玩

岩呀 只可憐佢地係都要理我
咁人地應左我 我沒可能唔應番人架

唔係咁就完呀
真係沒撚用呀你

冇追post 想問咩事

有個青山走犯走咗入墨巴個po 建議block

ID28264 永遠的零

叫支那雞做海底撈上大陸

FC為五毛藍絲 建議大家見到呢條性病撚一律Block

你放心喎我每日推一次

永遠的零係引戰狗

同問
block左
值唔值得知？值嘅有冇summary?

會長
一晚就俾人賣咗

冇營養

話自己叫雞有幾威
話所有女人都係cheap

又係個永遠的零條傻仔？
好幾年前已經block9左佢

永遠的雞蟲已經敗走

真，唔好理佢啦大家

狗仔見到人咁多縮埋咗啊？

課金幾時有文？
已經成個禮拜都冇加過更，今日仲要連文都冇

已經唔記得左加更係咩感覺了

不過我肯等 等一生都等

Kawai

終於有文 但唔夠喉囉

慎入

正 又推咗咁多 跟住再開新po 又加更

天生不對

你比我地當玩具玩咪又係縮到入老母閪到，你同佢一樣咁垃圾架咋。

訓醒見到99+ 原來又係條白卡on9

赤時？

上面發生咩事
諗住Block晒嘈果堆人
回應煩膠果啲 都照block 係咁quote

暗黑推post大法
迫墨b開新post加更

阻住哂睇文

你啲波台傻閪返波台圍爐啦 出嚟獻世又想俾我串

兩個推咗咁多版，犀利

呢條友單手定雙手舉得起黨鐵度閘，平時又懶懶散散咁嘅樣

絕非等閒之輩

有無人試過舉報係有無用？已block

瑪希三億，M搞掂Dr.D都係得八千萬

課金成個禮拜一次更都冇加過
推到加更呀

推到課金加更

我諗應該有
公開版今晚有無加更

病獵協會太窮出唔起錢咪得八千萬邊似得天環班有錢人

唔小心㩒開咗

umm..呢到都差唔多到俾hints個位

聽講quote都會睇到四重入面嘅嘢

即係破佛係夕鯨？

做乜撚？

柒到哭

手殘對唔住大家

大仆街

俾負皮個comment啦 多過200好似會hide左

樓上做咩事

劇透

未必係真

睇到211未睇212
陣間先睇
推到今晚加更213

師兄已經同我一齊成日屌啲劇透撚

大家唔洗理條傻鳩

佢喺波台俾人當玩具撚到傻咗

墨B不如開個課金post比啲人討論全部都四層方格一係就一句唔加密講咗plot twist 出嚟

仲未有文

你係永遠的雞蟲2.0?

留意返我唔係波台撚 你入錯post啊？

你上面件波台兄弟已經敗走啦喎

唔好意思，上面我地件玩具黎，條友柒出波台，Bk左佢啦廢事阻住大家睇故。

咁又大諗頭左d

你條五毛仲喺到阻住個po 係都要做永遠的零

今日一堆 等佢睇文嘅時候認住自己

輕輕一推

晏少少出

出埋213先出呢到?

Yes

課金加更

我愛墨巴！我愛墨巴！

係咪真被劇透
就嚟要開追故模式

又唔係嘅未出文都唔知係咪真

冇啦啦有段字係格仔出面 O撚咗

出留言明明有得睇左先出

文

其實當初艾匡話有人問佢做唔做皇帝已經估到

推呀

跟之前到過的寬恕營競技場，不太一樣。

入面空間更宏大，更寬闊。

競技場正中央，站著個耄耋之年的老頭子。

他穿著紅酒色的毛衣、海藍色的長褲，還有手執一條皮鞭。

還有被綁在椅子，傷痕累累、皮膚滿是鞭痕的瑪希。

「下面咁嘈？仲越嚟越熱......」這老頭子，我印象中他是那位李氏財閥集團的最高領導人。

夕鯨國第一首富，亦是我救過一位名為李鮑金少年的爺爺。

瑪希聽到打開門的聲，苦澀的嘴角淺淡地上揚。

「笑？」老頭子聽力可能不夠好，壓根沒聽到背後的開門聲：「我用三億買你返嚟，果然係個好選擇啊！瑪希會長。」

說畢，老頭子又往瑪希會長用力一鞭，讓我了解到瑪希身上的傷痕是如何產生。

「你感受唔到？」瑪希淡淡問一句。

「感受？感受咩。」

「憤怒嘅熾熱、自由嘅微風、死神嘅步伐......」瑪希像說詩一樣，告訴他。

「呵呵，宜個就係我鐘意你嘅原因。」李氏老頭子，輕撫瑪希的臉龐：「可惜，你一直唔領情，夕鯨國所有病獵之所以有咁好嘅福利......都不過係我喺背後默默援助。你以為我係睇中咗，你哋班病獵，真係可以改寫世界！？哈哈哈，我係睇中咗你，親愛嘅瑪希會長......」

「九十歲老人嘅愛？」瑪希吐出一口血到地上，淡笑回應：「我心領。」

「自從呢個世界變成咁之後，我就覺得大半世人活著都係一場空。」李氏老頭子說過不停，絲毫不察覺我正在接近他：「每個人都有一個價，我喺倖存區任何女人都買得起，唯獨係你......唯獨係你......三番四次拒絕我嘅好意，反而挑起我嘅好奇心。你知道嘛？我每次顧用完你協會入面嘅病獵後，我都會安排人殺咗嗰個病獵，特登傷害你嘅一切、動搖你嘅一切，因為你太鐘意你嗰班病獵。」

那麼，上次撈船沒油的事件，都是其一嗎？

瑪希即使給皮鞭虐打了整個晚上，都沒有失去理智，還能清楚回應：「嗯？我喜歡嘅人，係背負住世界重量嘅人，亦係沐浴喺病獵榮光之下嘅英雄，唔係你宜種榨取人民勞力嘅奴隸王。」

「好快你就會明白，無宜種人存在，病獵？我哋天環區，一直將雲梨潛服喺入面，你宜家離開咗，時機已經成熟。」李氏老頭子舉起了執鞭之手，準備重手打落：「你想要嘅英雄，亦都唔會存在......」

我伸手，用力捉緊李氏老頭子準備揮落的皮鞭。

「！？」李氏老頭子瞳孔暴瞪。

「英雄，從未消失......」瑪希的眼眸間，有一剎那看錯那黑袍的身影跟白鯨的身影重疊。

「自作多情嘅愛情遊戲係時候結束......」我反手一扭，將李氏老頭子的手腕弄斷。

「格啦！」老人的骨頭，是多麼容易扭斷。

「噫嗄！啊啊......」李氏老頭子跪倒在一邊，痛得眼睛合不上。

「瑪希會長，我嚟遲咗。」我微微低頭，表達敬意。

「一直等緊你。」瑪希微笑。

「嗖！嗖！」我兩劍斬斷綁住瑪希的繩子。

「嗚噫！你、你點會入到嚟......呢到係我喺寬恕營買起嘅私人區域......」李氏老頭子緊眉一問。

「瑪希會長，我應該？」殺生大權，我交給瑪希決定。

「依你意願。」瑪希答。

我緩緩轉頭，凝視住李氏老頭子。

「嗚噫噫、我係夕鯨國第一首富，你俾我走，我唔會待薄你......」李氏老頭子的形勢，急轉直下。

「我無興趣。」

「我嗄、我我我......」李氏老頭子用著手肘，不斷向後爬：「我會俾任何嘢你，我知呢句任何人都識講，但我確實有呢個能力......只要我簽個名就可以。」

「無興趣。」我拔出火傘。

「啊嗄！呃噫...！你殺咗我就等住全部倖存區一齊陪葬......我掌握住全國大部份資源，只要我一死，至少五份之一陪我一齊死......你哋病獵協會，都唔會再咁富有......」

「講完？」我將火傘對準他。

「唔、唔好！！」他驚愕得全身再無法動彈。

「蓬！！！！！」一掣按下，熊熊烈火猛烈撲出。

「呀呀呀啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！！！！！！」

他那乾癟而多皺的皮膚，瞬間被烈火焚燒慘成火人。

我刻意只燒一半，讓餘下留在他身上的火焰慢慢把他折磨。

老人的哀號聲與痛苦的折騰，彼此相輔相成著。

骨和肉都在燃燒的他，有賴競技場的沙地，火焰在地上滾了一會就熄滅不少。

他憑最後一口氣，步履蹣跚地行往瑪希，口中默默唸著她的名字：「瑪希......瑪希......嗄......」

我用鉤傘將他後領扯住，收繩拉到面前......

再快速轉換劍傘，

揮刀一砍。

「哧！」

人頭落地。

我行到瑪希面前，準備把她帶走：「要盡快離開，宜到好快就崩塌。」

「嗯。」

我將瑪希抱起，打算跑出這逐漸倒塌的堡壘，可是正要行出大門時，我卻聽到門外有一陣急速的奔馳聲，令我感覺到莫名的危險，因而跑到門的一邊去。

「噠噠......噠噠......」是四腳爬行動物的奔跑聲。

「呯──！」一個騎著馬、留胡子的男人，把門給撞開

「雙子盜賊，馬谷川抵達！！」對方來勢洶洶，闖入了最高競技場。

他策馬跑到中央處停下，望向一旁死去的李氏老頭，又望向手抱瑪希正欲離開的我。

氣氛，不太尋常。

手握偃月刀的馬谷川，把目光鎖定我：「應戰吧！病獵。」

「會長？」我望向她。

「你拆咗寬恕營，宜一戰在所難免。」

我將瑪希放到靠牆的一旁，逕自行出去迎戰。

「好大個膽子。」馬谷川抬眼，高高在上的凝視我：「居然敢喺寬恕營撒野......」

「不過係順手殺賊。」我拔出劍傘。

「我哋寬恕營向來同病獵無任何交涉，連倖存區嘅軍隊都唔敢向我哋郁手，你一個病獵協會敢撼動山上紮根四年嘅勢力？」馬谷川漸漸靠近我。

「你哋宜個營嘅存在，進行過咩勾當，心裡好清楚。」我行近馬谷川。

「大家雙贏嘅局面。」馬谷川毫不諱言，說出真相：「呢個倖存區太多人，人多只會產生痛苦，唔會係快樂，我哋不過幫天環人手，淨化一下倖存區嘅年輕人口，對你同我都無壞。而且適者生存，有能力嘅人，我哋會給予機會佢離開活下去，弱者就抹殺掉，正常世界嘅運作，你覺得唔合理......不過係因為你係弱者之中一份子，唔想被抹殺掉先咁認為。」

「咁邊睇下邊個講嘅說話，係真理。」

這世界，

勝者為王。

「喳！」馬谷川加快自己的馬匹，準備在馬上對我揮刀一斬。

沒什麼對付這種座騎連人經驗的我，不敢輕易擺出攻擊姿態，選擇了站在原地防守。

他的馬正快速奔來，這速度撞上的話，斷骨是肉體的最低消費。

是向左右閃避嗎？這樣的話，就要應付他的偃月斬。

最終，我選擇了向左一閃，避開他戰馬的衝擊。

果然，他的偃月刀就如所想的揮下，我順利格擋一刀，馬谷川卻突然拉停戰馬，用腳踝拍打一下馬腿，戰馬嘶叫一聲，使出了後腳踢！

「呯」

這一腳，狠狠將我連人帶劍踢飛兩、三米遠。

「啊嗄......」肋骨更隱隱作痛。

「成為我馬兒口下嘅飼料。」馬谷川又打算進行第二輪攻擊。

如果可以的話，我多希望可以一劍斬死他的馬。

不過，他的戰馬穿戴了馬甲，不是想砍就砍得到。

我重新站起來，繼續應戰。

「喝！！」馬谷川又喊了一聲，戰馬又衝過來。

我再次選擇閃避格擋，馬谷川又使用同一招後腳踢，但這次我有備而戰，在馬腳踢來前急速滾地一翻，只是刀光一閃......

頭頂上，馬谷川正高舉偃月刀！

盾傘！

「呯啪！」我以自己都想像不到的速度，急速運用另一隻手轉換了盾傘防禦。

馬谷川砍完一下，接續一下！沒有停下的打算。

「就睇你把傘可以頂到幾耐！」馬谷川奮力大砍。

「嘶──！」倏地，戰馬叫起來。

「小心！」瑪希提醒我。

原來，馬谷川突然轉換戰馬由牠使出前腳踏，打算將我活活踩死。

誠哥

m同人打好似廢過打病者好多

雲梨

內鬼
但睇落人似比M改變咗

「好快你就會明白，無宜種人存在，病獵？我哋天環區，一直將雲梨潛服喺入面，你宜家離開咗，時機已經成熟。」

睇住佢由將軍澳top幾
去到黎呢度啲戰鬥力好似變咗弱智仔咁樣
心情難以平復 （傘）

利申：全部個人感覺 垃圾廢話 冇證據可言 一定係錯嘅

yag咗

一向都係

不過佢食腦同擅長打逆境波。

Live

課金一小推

講課金劇情就加完好啲喇

M點解唔用火攻

開始反轉了

唔想佢係內鬼
雲梨回頭是岸啊

佢同M連手都拖過咁yag點會係奸 唔信
佢係奸角嘅話我即刻畫多張 我話嘅

我肯撚定墨b係打完隻狼寫呢篇野出嚟

鬼刑部

瑪希其實幾歲 唔知點解一直都想像佢係40幾50路

但好似記得寫過係好後生

三十幾

黑玉子同馬場條女仲有冇出場機會

想睇馬場條女

課金個進度大概快過連登呢邊幾多？

好似三十零篇

個post去到一半了

第三日一推

屌 成班識唔識睇預覽 有冇四重好難分？

馬蹄踏落之際，我緊握盾傘防禦。

「啪呯！」盾傘雖然擋住了，卻整把給震飛脫手。

「嘶！」戰馬發動兩連踩。

我狼瘡地急滾，使出不知哪裡學來技倆，手抓競技場上一把沙土，濺往馬兒的眼睛！

「咴咴......」戰馬立即別頭扭身。

見他的座騎正陷入短暫的致盲狀態，我手執上前劍傘對他連砍連刺。

座騎上的馬谷川不會任由我宰割，他揮動偃月刀一一打走快速的劍勢，戰鬥技巧跟我旗鼓相當，只看誰暴露出一個破綻。

「鏗！鏗鏗──！」

「鏘、唰唰唰！」

「噹啷！格鏗！」

突然，寬恕營某處又再因火勢崩塌。

「噠、噠噠呯──！」

火勢經已從最底下，燒到來最高處的競技場。

「鏗鏘！！」馬谷川忽然發力，將我斬退一米的距離。

「哈哈哈哈......」馬谷川沒緊接出擊，反而似笑非笑地說：「我辛苦建立嘅一切啊......今日都將會成為你嘅配葬品。」

「喳！」馬谷川示意戰馬，向我衝撞。

我翻身閃開，並拿出鉤傘抓向馬谷川背脊......收繩。

我如同衝浪般，以飛快地速度邁近著馬谷川本人，不過他馬上就發現，並利用平衡移理和我保持一定的距離。

「鬼祟之徒！」馬谷川大喝一聲，控制戰馬跑出大門。

在馬谷川和鉤傘快速拉扯的牽引下，我滑到去門邊的瑪希會長，且刻意掉下劍傘給她。

通道外兩面都是正在燃燒的木牆，我緊緊握住鉤傘，受馬谷川騎策下扯走，黑袍不斷磨蹭著地面，就在某個轉角中，馬谷川刻意將我甩擺到赤壁大火去。

我收傘未及，經他這麼一甩就撞過去。

「呯啪──！」

撞上牆的瞬間身體就像躺在鐵板燒上，受熱火侵蝕！

「嗄......啊......」我鬆手了。

「睇嚟你嘅生命，到此為止。」馬谷川嚴正地盯我。

「......」我撐起痛得像抽離的身軀。

「不過作為強者，你已經好了不起。一路由山下，殺到入最內部。」馬谷川控制戰馬，慢慢靠近：「仰頭吧！病獵，我會快速割下你頭顱，解決你嘅痛苦，為你表達最崇高嘅敬意！」

盾傘擋不好，震飛了。

劍傘給瑪希，掉下了。

鉤傘拿不穩，脫手了。

現在身上，只餘下跟環境屬性相一的火傘。

於是，我半跪下來。

把頭仰高。

「安然地接受死亡命運，乃強者之典範。」馬谷川舉起偃月刀，說：「我馬谷川，會將銘記於心。

「喝！！！！！！」馬谷川再下刀前，大喝一聲。

手起刀落──！

看準時機的我，目光一閃。

原本半跪的腳，蓄力於地面上一躍，身子同時打側空翻，避開馬谷川斬首的一擊！！！

「噫嗄！！！？」馬谷川大驚。

我將火傘向他噴射，烈火立即焚身燒馬。

「啊呀呀！！！！！！」馬谷川立即策馬奔跑，避走火焰。

我把握這個機會，盡最後的力氣跑回競技場入面。

受火焰一燒的馬谷川，因為避走很快的關係，不用數十秒就全身熄滅。身上沒有澆油助燃下，一般很快就會撲滅下來。

那時候，便是馬谷川的復仇。

戰馬和其身可見的燒痕，令他如同化身成為復仇鬼。

馬谷川對我背影猛喝一聲：「小人！！你將會受到腰斬之報！」

腰斬，可謂最痛苦的死法。

頭的話，至少會瞬間失去意識。

腰的話，因為不是致命部位，只能慢慢等待血液流失死去。

「喝喳！！！」馬谷川快馬加鞭，追向逃入競技場的我。

此刻，我就像個在路軌逃跑的人，後方有輛列車快速駛來，我是怎樣都避不開。

入到競技場的大門後，我在那裡停了下來，並舉起火傘打算向他作最後一次噴射。

「蓬！！！！！」

火焰既是攻擊，

更是障眼法。

「啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！！」披火的馬谷川不顧一切，擋下眼睛衝入競技場內，利用戰馬一下將我撞飛。

「呯──！！」

肉體硬擋馬匹高速衝撞的我，被撞到五米距離遠......

更當場在鳥嘴面具下，噴出一口鮮血。

肋骨插到肺之類？不清楚......

「嗄......噫......」我像個等死之人，眼看馬谷川的到來。

「任你點掙扎，都你死路一條。」馬谷川又再舉刀，這次他想斬我腰間：「落黃泉之前，好好感受人間之痛吧！！病獵！！！」

面具底下，我哼出一聲笑意。

怒不可遏的馬谷川，虎軀突然一抖！

「噫！！？」他痛吟。

「計劃，成功。」我抵著痛楚，對他說。

馬谷川緩緩轉頭，望向門邊完全沒為意的瑪希......

會長她，將我被扯出大門前，特意留下的劍傘，雙手擲飛插入到馬谷川身上。

我剛才站在大門前噴火，都不過是利用火焰障眼，等馬谷川顧著護目，不會留意到門邊的瑪希。

瑪希會長雙腿雖無法動彈，但雙手卻是依然擁有病獵靈活的關節和肌腱。

這種擲劍技巧，對她來說應該不成問題。

「我......我......」馬谷川搖搖欲墜的，墜落馬下：「我不甘......」

每行一步都像被肋骨插肺的我，用著兩臂在沙地一爬一爬的向瑪希：「瑪希會長......可以走......」

「Ｍ......」她更擔心我的傷勢。

「啊啊啊！！！！」我用火傘作拐杖，用力撐起自己。

劇痛在全身揮之不去，又來又去。

我伸手扶住瑪希，將她帶去馬谷川的戰馬那邊。

我們互相挽著頸肩，最終將她扶持到馬背上。

「嗄......」我手扶著馬。

已在馬背上的瑪希，雙手出盡全力將我拉上馬背。

「嗄......」痛楚和二氧化碳幾乎使我昏死過去。

瑪希輕拍馬身，學馬谷川喊出一聲「喳」，這隻經過訓練的戰馬便開始跑動起來，往通道跑去。

瑪希為免意識模糊的我墜馬，而輕輕扶抱住我的身子。

最終，在九死一生的環境下，遠處一點光芒納入眼內。

是什麼？

光芒四射。

馬跑得越近，那光就越清晰。

在火場裡的模糊意識間，我無端想起以往的一切。

老賢的信任、不破尚的戰意、董倫的微笑、犬京的默契、白鯨的信念、白魂的傻，還有很多很多，只是這些年......

我恍然才察覺到，剩下在身邊的強者越來越少。

世界，很重。

還有誰，能夠成為頂端帶領人類面對病者？

到最後，我們連人帶馬跑入到那片暈光之中，才發現是外面的世界......

那光，是神聖的、莊嚴的、轟轟烈烈的，那是破曉的黎明。

我們的黑暗，迎來了日出。

看見那清晨的曙色，忽然覺得一切都值了。

這世界，不太差。

我緩緩合上眼睛，剩下身邊大病獵不斷地呼喊著我的名字。

好像，

又不太孤獨了。

Btw 冇諗起少佐、大舊

死咗先有份啵

講嗰啲全部死晒

董倫的微笑

最傷感角色

不過我記得M係唔知董倫死咗
病港1董倫死咗之後唔記得邊度有一句M話冇再見過佢
好似係

黑巴一陣睇到你畫 特登改

相信墨說 唔驚

支持雲梨

期待課金加更

唔記得董倫係點死

Dr.D 感覺應該係無價，打贏佢都難，何況活捉可以做研究

見到話身邊的強者越嚟越少XD

一開始同m玩飲毒酒遊戲，自己飲咗杯毒酒。最後返去同陸軒（唔知有冇記錯名）果間酒吧到 見到北賢，打完最後終於釋懷咁笑住離開。

諗起d强者姐

强

冇了

淨係起咗個稿未有時間畫完 阿Monster

如果牙mon係用呢種面具

諗起fall guys嗰啲裝扮

呢種叫頭套

正想講

好實講打大佬寫得幾悶

仲以為會長會企返起身

馬谷川壓制M 唔知係咪主要因為隻馬

上山個陣戰鬥消耗咗大量體力

隻馬有甲冇得殺咗先，但如果大劍嘅話應該可以直接打殘。 話說今次出嚟係咪有準備大劍？唔知有冇記錯

所以瑪希係點上馬

重睇thanks

唔係好明 佢唔係行唔到咩
互相挽著頸肩應該都要隻腳出到力先係？
類似扶住醉酒既fd咁

後來用意志力把遮緊持住撐起個人吖嘛

一段悠長的時間......

無論是天堂還是地獄，都好像沒有我的位置。

於是，我又從昏迷中醒來。

張眼的第一畫面，是嫩綠的枝葉。

接著，就是身邊數名的大病獵。

他們正用擔架床，將我護送落山下。

我猜是帶我去醫院吧？

還給我戴上了氧氣面罩。

「嗄......」

「蒙柯亞！代理會長佢好似有返意識！」陳一劍留意到我半開的眼皮。

「有返意識都無用，都係要即刻送去醫院，而且佢有肋骨斷咗。」蒙柯亞領著擔架床最前。

「瑪希......？」喉管灼熱的我緩緩地，問。

「放心！林楚已經孭緊瑪希會長返去，你因為身體有骨頭斷咗，我哋要即時整張擔架床俾你，頂住啊！！」陳一劍戰鬥了整晚，仍看似十分精神。

「有冇病獵受死傷......」我續問。

「當然無！！你係最後一個出嚟火場嘅人啊代理會長！都唔知你點頂到啲濃煙同高溫......」

「囚禁緊喺寬恕營嘅人......」

「烏納咒隻狼狗一早發現咗佢哋，已經全部救哂，大部份都係年輕男女，你唔好再關心人喇，好好休息吧！」

可能聽到好消息，稍為安心了一點，我又不知不覺地昏睡過去。

昏迷期間，在那個不知是夢，還是回憶的世界，我看到一些畫面。

我看到，瑪希和白鯨兩個人。

他們在日落觀瀾亭，觀看著夕陽的餘輝。

看那紅日慢慢下沉至海平線，光點灑在對方的臉邊。

一條病鯨，在海上翻身游出。

「最遠個到係？」瑪希把腳踩在牆上，遠眺遠方。

「坪洲，我喺嗰到大。」白鯨跟隨瑪希的視線。

「有冇諗過返去？生活之類。」瑪希攤攤手，揚嘴一笑：「反正以你實力，要生存都唔難吧。」

白鯨抿抿一笑，轉身面向瑪希：「但自己一個返去，就太孤獨。」

瑪希點頭、淺笑：「咁又係......」

「而且病者仲存在住。」

「成為病獵......要放棄咗好多事情？白鯨。」瑪希雙手，靠在圍牆上：「世界都已經崩塌，連僅有可以掌握嘅親情、愛情、友情都要捨棄，一隻舌女舔過嚟，就一切都結束，宜個世界嘅人，有值得你咁保護？」

瑪希試圖從他身上，找到一點方向和目標。

到底，為什麼......

要為人類要戰。

「世上總有我哋所愛嘅人，即使係未出現、未遇見，又或者喺眼前。」白鯨直視瑪希雙眸，靜默半晌：「就當係為咗佢哋，而戰鬥落去吧。」

「......」

「你應該......」瑪希深深思考白鯨的說話，疑惑良久才問出一句：「唔會喺到告白緊吧？」

「呵。」

「話說，多謝你送我塊綠寶石。」瑪希退後到長椅坐下，優雅地翹腿、伸出修長的手：「咁下年嘅禮物？俾定嚟，我驚到時收唔到，你知我哋高危職業嚟。」

「到你下年，再嚟宜到吧。」白鯨抿抿一笑。

「一年之後，再喺到等？」瑪希笑問。

「嗯。」

「好。」瑪希站起來，兩劍一擦產生火花與熾炎：「個日落差唔多完，返去？」

「你行先，我想望多最後一眼。」

「快啊～」

待瑪希行遠，白鯨從袍內取出一個小盒子，他用姆指輕輕打開......

入面是一枚，薔薇扣針。

刻上「永恆的薔薇」五字。

白鯨用手翻開一旁樹邊的泥土，在那裡埋下了盒子，並將一顆種子種植在泥土上。

「如果，到時我返唔到嚟......」白鯨凝視那顆種子，說出由心的盼望：「希望長出嘅薔薇，會為你指引所在。」

「啊啊！！就快俾五隻舌女舔死啦！白鯨！」遠處的瑪希向白鯨呼喊著。

聽到瑪希聲音的白鯨，抬眸一笑：「嗯，頂多十秒。」

他單臂拔出鯨牙大劍，步向瑪希的所在。

回憶與夢，到這裡就結束。

可是當我醒來時......

為什麼會哭呢？

被送到倖存區醫院的我，即時進行了手術。

一個手術的費用，過百萬籽起跳。

起床見到的，除了一份過千萬籽的手術帳單外，還有鄰床的瑪希，她被送到來到一病房。

「你終於醒？」瑪希訝異一醒來的我，眼角流出了一顆淚水：「Ｍ......？」

「咳、瑪希你有收過一個......」我忍受著說話的痛，問：「薔薇扣針？」

瑪希搖搖頭、莞爾一笑。

我躺回到床上：「好......」

不知為何，

心裡有塊碎片，

有份遺憾，

想要補上。

兩天後，林楚作為大病獵之間的代表，到醫院向我和瑪希回報情況。

「打擾兩位休息。」林楚還是客氣說一句。

「咩情況？」我直接問。

「賊營入面少部份人投降，包括雙子盜賊頭目之一，大河孝。我哋暫時未將消息公佈出去，仲將佢哋困喺盜賊營入面，由富馬史、雲梨、烏納咒同陳一劍看守住。」

我望向瑪希，她點一點頭示意文由我處理。

「將大河孝同盜賊一同押返病獵協會，仲有其他救獲嘅少男少女，都暫時押入病獵協會先，當中有冇天環人？」正好，現在銅鑼灣倖存區仍然封禁狀態，暫時可將消息隱藏。

「天環人全死，原本會有一個，但跑出嚟個刻，已經即刻俾雲梨射殺。」

「好......咁我啲遮......」

「喔，百里清理殘骸個陣，發現到你個四把遮，已經代你保管好，仲意外發現雙子盜賊累積落嚟嘅大量財寶，要點樣處置？」

「有幾多？」

「大概......」林楚四周打量，周圍的東西：「呢橦養和醫院都買得起。」

「排一半人手，將山上嘅財物一同搬入協會金庫。」

「明白，博海德都已經設計緊大拉車。」

重點問題，要來了。

「有牧師嘅線索？」

「無，只係發現到......」林楚表凝神閉思，說：「刻意遺留喺現場嘅GZ - T衣著，估計係佢計劃之一，刻意留低瑪希會長同件俾烏納咒追蹤到氣味嘅衫，特登將我哋引導到賊營。」

「我就知無咁簡單......」我望著白被子，點點頭：「不過都好，叫做刪除咗一個勢力，或者都間接幫佢哋刪除咗賊營勢力。」

「所有行政命令，差一個簽名。」林楚拿出一份文件，行向瑪希會長。

「俾Ｍ簽吧。」瑪希說。

「瑪希......會長。」我望向臉色淡白的她。

「我需要一段時間休息，暫時，協會可以交俾你？」

「......」

「Ｍ，拜托你。」

瑪希會長衷心地說。

「瑪希會長，我以前都一直係獨來獨去，我實在......」我想推掉。

我擔任代理會長，都只不過是因為病獵協會陷入重大危機之中。

「我以前都係獨來獨去，但到某刻，你就知道......」瑪希凝視住我，眼裡像看到什麼：「係時候要團結所有人。」

「我已經諗唔到不二嘅人選，代理會長。」林楚都認同我本人。

苦思良久的我，確確實實地對他們說：「會長呢個位，我做唔到。」

「但係......」我緩緩轉頭凝視一旁抽屜上，所擺放的鳥嘴面具：「宜個身份可以。」

我執筆在病獵協會行政文件上，草寫簽署一個「M」字。

「立即執行。」

我說。

林楚微笑，點一點頭：「係，會長。」

「訓。」我將被子蓋住自己全身。

想不到，

我真的當上了會長。

被子下是我那不敢相信，仍在微微顫抖的手。

不過，

白鯨，

你有經驗吧。

想課金了宜家進度去到邊？

衡量唔到

40-50%，可能係

「天環人全死，原本會有一個，但跑出嚟個刻，已經即刻俾雲梨射殺。」

之前條友先話「大家唔洗驚，雲梨係我哋嘅⋯」
唔通

利申：無課進度，唔好劇透我

瑪希同白鯨

食會長

有啲想課金唔係好夠喉

依究咁撚中二

課囉進度多30幾篇左右
又唔使被人劇透

絕症嚟

林楚心諗：條友係咪精神分裂

M不如溝埋瑪希啦

「媾瑪希呢件事，我做唔到。」

「但係......」我緩緩轉頭凝視一旁抽屜上，所擺放的鳥嘴面具：「宜個身份可以。」

屌 佢哋越望越襯

雲梨係雙重spy?

推到課金加更
由上個禮拜開始得一日加過一次更

支持

點解M成三十幾歲人都可以咁中二

一推再推

我又推下先！推到達尼b出場！我就可以po畫啦

科水咪知😂😂

佢殺人滅口唔比人知d秘密
應該真係間碟 同V14有關？

呢段同頂多十秒，邊段勁啲

會唔會變果然是滿天式潮文

推爆post兩邊都加
利申 非貨金

會唔會已經寫緊
但係用左另一個名

中二病=絕症
冇藥醫架朋友

Live左

根據歷史，一定有機會。。睇下我地幾時認到

好掛住達尼

每日都有出故台公海睇下
但暫時唔覺有邊個故似墨b分身開

唔知M仲記唔記得+x哥講過嘅野

推
加更

他單臂拔出鯨牙大劍，步向瑪希的所在。

明明大劍好重
作者應該想寫白鯨好強壯，但係我淨係諗到白鯨單身三十年所練出嚟嘅右臂

可能人地用左手

「推po呢件事，我做唔到。」

「但係......」我緩緩轉頭凝視一旁抽屜上，所擺放的鳥嘴面具：「宜個身份可以。」

未有文都推咗先

「嗯，頂多十秒。」

今晚晏少少出

等你

課金加更？

墨巴：「嗯，頂多十秒。」

聽朝先睇差唔多

呢個出處係邊到

頂原來今日果篇都未出

黃竹坑車廠？

尋日嘅文嚟咋喎大佬

sorry以為係中二M

其實 黃竹坑車廠 同 琴日白鯨回憶都有講到

反映 白鯨嘅思維同記憶已經逐漸入侵咗M

官方解答下

其實係講笑

上水講笑都唔出文

墨b 課金幾時加更

念念不忘 必有迴響

今日有冇文

「要我等文唔瞓，我做唔到。」

「但係......」我緩緩轉頭凝視一旁抽屜上，所擺放的鳥嘴面具：「宜個身份可以。」

如果你真係咁樣答我會睇好瑪希

只有等文

等

瞓唔着啊等緊文啊

文呀

要等埋你文先有得訓

輾轉間，一個月過去。

現正，九月尾，立秋。

對於習慣跟病者打滾的我而言，床上的日子太過平淡無奇，只能在窗前見證葉子變得枯黃。

在寬恕營事件解決後三天，我就宣佈解封倖存區的禁足令。

手停口停了幾天的市民當然不買帳，這也是無可奈何的事。

我只暫時讓林楚簡單宣佈：「這幾天我們將山上賊營全滅，雙子盜賊頭目大河孝被活捉，詳情有待會長康復後宣佈。」

沒想到，這句引來民眾的軒然大波。

理由是，山上那群盜賊連夕鯨國軍隊都愛理不理，卻由一向被民眾帶有異光看待的病獵協會代為出頭，這種反差感有點大。

漸漸地，口風就轉到是夕鯨國軍隊的不作為和無能為力。

一時間，病獵協會又多了不少支持者。

在養和醫院外吶喊支持，他們又送禮物又送花，一時堆滿了整間病房。

柔和的日光穿透窗戶，映照瑪希的臉龐。

她淡然的微笑一如昨昔，既寧靜、又安好。

「Ｍ，係今日。」瑪希的目光望往養和醫院外。

「咳。」我掀開被子，瞪著病房的天花：「避得一時，避唔到一世......」

這一天，終於來到了。

正式向外界公佈，當上會長的日子。

「應該更多嘅記者想問，你係點樣摧毀成個寬恕營。」

我戴上鳥嘴面具，說：「馬谷川係你殺，摧毀寬恕營嘅功勞，就歸瑪希會長你領，等你可以光榮退休。」

「光環，從來一個人戴，感染他人嘅光芒先至最耀眼。」瑪希凝視我面具底下，那一雙眼睛：「宜個係你嘅日子，Ｍ。」

我對瑪希的說話略有所思，點點頭：「好吧，但希望你會陪我一齊出去面對。」

「當然好，第二任會長。」瑪希會心一笑。

如是者，我又披回那件萬年黑袍、揹好四把傘子、髮勺紮個小馬尾，整理好自己。

而瑪希亦在女病獵的幫助下，更換回往昔的病獵套裝。

「兩位，準備好未？」林楚入來詢問，瞧一眼手錶：「差唔多正午十二點，班記者喺醫院外面都等到流哂汗，仲有我哋協會大量嘅支持者......」

「準備好。」我跟瑪希異口同聲。

「好。」林楚打開病房的門，接著走入了百里和烏納咒。

「瑪希會長好耐無見！精神幾好嘛？」百里揮手。

「幾好。」

「你哋已經康復？」烏納咒問。

「瑪希會長嘅皮外傷係，但Ｍ仲未完全康復，至少現階段未可以跑步。」蒙柯亞都進來了。

「連想講耐少少嘢，個胸都有啲痛。」我說。

「忍下吧！你宜啲內傷嚟，你恢復能力已經好了不起。」蒙柯亞拍拍我肩膀。

我們六人，一同行出病房。

「有照我安排？」我斜眼望向林楚。

「嗯，其他大病獵都喺大堂等候緊。」林楚說。

「哈哈！！我哋咁疊馬行出去，一陣會唔會嚇親所有人？」百里笑問。

「我哋係要展示團結。」我盯著前方長長的走廊，說：「今後除咗倖存區之外，仲有成個天環勢力要應付。」

我還在大本營時，這種小地方可能什麼都不用理，大家只要吃飽、生存，就單純地渡過每一天。

在艾寶琳時，人口多了，利益自然出現，我做的行動結果會影響到某些人，從而引致另一些事情。

到夕鯨國，人口是數十倍計，各方勢力都紮根甚久，我哪怕是一個微小的舉動，都會牽連極大，引發更多的仇恨和廝殺。

可能馬谷川沒有說錯，人多就是種罪。

人口減少到像大本營那樣的天地，人們才懂得團結。

到達大堂了。

另外五名大病獵看見我們到來，都停止了閒聊，對我們點一點頭。

我站在醫院的大門前等待，讓他排好左右兩邊一整行才出去。

像箭咀圖案般，我和瑪希站站頂端，其他們人則站在一邊。

待大家準備好後，我們就行出醫院，迎接外面的民眾。

天公造美，神來一筆。

醫院的門經專人打開，正午的日暈就不偏不移地射入門的正中，為我們的出場造就了背光的效果，簡單來說，我們就像從一片刺眼的白光中行出來，連記者們看到都不禁「哇」出一聲，低聲討論我們是否刻意計算好光線和時間才出來，有些人更說畫面十足美國總統出場時刻。

我帶領著九名大病獵，行出了醫院外。

我好好審視現場來者，最前排的不是記者就是支持者，後面還有一些偶爾停下，定眼觀看的市民。

「各位好，我係病獵協會嘅會長，瑪希。」司空見慣這種場面的瑪希會長，先跟大家說一聲：「首先，對於約莫一個月前，倖存區爆發當日嘅死難者，我深感痛悲。」

「喺當日，我哋協會經已作出迅速嘅安排，將所有人隔離同禁足，確保倖存區廣大市民嘅安全。幸運嘅係，喺我哋作出安排之後，倖存區就再無新增過死傷者，但對於事情嘅發生，我哋協會都有住不可推卸嘅責任，經過一連串審視同考慮，我瑪希，喺今日，將會交會長一職，俾負責指揮摧毀「雙子頭目」盜賊營嘅病獵大師──Ｍ。」

討論一下子火熱，相機和筆記瘋狂閃動。

「大家好，我係Ｍ。」我要學會把說話，在適當的位置停頓：「今日起，病獵協會將會由我全權指揮。」

記者見我說完整句，馬上把提問傾瀉吐出：

「摧毀賊營行動嘅細節可唔可以透露下！？」

「你曾經作為教宗謀殺案嘅疑犯，擔當會長嘅位會唔會對你有影響呢？」

「你哋早前話活捉咗通緝犯大河孝，咁佢宜家人喺邊呢？」

「病獵協會當初點解會決定攻打盜賊營！！？」

「瑪希會長基於咩原因搵你接任？」

「點解決定喺倖存區爆發病者嗰個時刻，上山摧毀賊營呢？兩者係咪有咩關連，唔通病毒係雙子盜賊投放嘅？」

「點睇你哋同天環人勢力保持僵硬呢？行政上獲得嘅資源，會唔會有咩影響？」

「病獵協會未來嘅發展方向會係點啊！？」

太多問題了，真想轉身就走人。

不過，我站在這裡回答大家，都是一會之長的責任：「關於盜賊營嘅行動，其實我哋籌劃已久。喺我哋秘密調查下，發現雙子盜賊同一部份天環人勾結，進行人口販賣、虐殺等殘酷行為，將嗰到打造成自己嘅犯罪天堂，於是我哋就利用市民禁足嘅時間同空間，將山上嘅人一網打盡，畢竟平日山上咁多人，病獵協會咁大行動好易打草驚蛇。」

有時候，真相未必夠好。

我隱瞞了牧師的事，因為他仍屬於最高機密。

只交出天環人和雙子盜賊一伙的話，民眾對天環人的仇恨大大增加，又不會被牧師削弱仇恨值。

「你意思係！天環一部份嘅人，係有進行非法嘅事情！？」

「無錯。」我堅定地答。

「但你不久前先同天環勢力有過節，應該唔少人都難以信服，你有冇證據？」一些小報社的記者，才敢問這些直接的問題。

「有，有一批從寬恕營救出嘅少男少女，同埋盜賊營一部份被活捉嘅盜賊，都已經落哂口供，天環人係有份參與犯法事情，但基於盜賊營內每個人都係掩藏身份，所以行動當日唔喺營內嘅犯罪者，我哋無辦法追蹤......」我停了半晌，抬起頭續說：「但唔好以為你哋能夠逃避制裁......我哋必定將有份參與嘅人，受到應得嘅懲罰。」

「點解係受到「應得嘅懲罰」，而唔係「法律嘅制裁」......？」一位記者發現了重點。

這個問題我刻意不答，就領著大病獵們離開。

是什麼意思？就留他們去想吧。

反正有一群天環人，現在應該心驚膽顫著。

回到銅鑼中央圖書館，亦即是病獵協會。

大家都對我微躬點頭，表達敬意。

坐上這個位置，別人都看我臉色做人，感覺肯定有點不自然。

而且，我不想奉行秦狩那種嚴嚴肅肅的斯巴達鐵腕管治風格。

於是，我來到協會大堂第一件事宣佈：「十月十九號，病獵協會舉行一場慶功宴，希望各位出席一下。」

剛剛渡過了艱難時候，就給大家放鬆一下吧。

病獵協會內部隨即傳來陣陣掌聲和歡呼聲，我和瑪希就浸在這片愉快的氛圍下，來到了會長室，她要交代我會長一日的流程，然後就正式讓位。

「Ｍ，你可以領導到。」瑪希對我帶有盼望。

「咁你？你去邊。」

「我？」瑪希淡淡一笑，低頭凝視自己雙腿：「我可能，會去某個地方休息下先。」

說畢，她就經由墨言和墨語，推著輪椅離開。

「瑪希......」我叫住她。

「嗯？」她回頭。

「十月十九日，記得返嚟。」我提她。

瑪希眼睛如像彎月，抿嘴一笑：「嗯。」

「喀──」墨言關下會長室的門。

房子裡，只餘下我一人。

我伸手拉開會長的椅子，坐到上面去。

接著，我望望自己手掌，望望玻璃窗外的倖存區街道，不自禁默喃一句：「我到底做咗啲咩......」

這些日子來，都像場夢。

從夕鯨國落地一刻，到現在......

我不禁仰天遠眺，那又白又藍的天空。

一切都是天意吧？白鯨。

這一刻在遠方的將軍澳，

又有沒有人跟我一樣......

凝視著同一片天空？

‧ ‧ ‧

‧ ‧

‧

畫面一轉，艾寶琳倖存區。

一名充滿煩惱的少年正望天打卦，仰天嘆氣：「唉，唔知呢家又有冇人同我一樣，望緊個天呢？」

他是貴華。

有文

以為係公仔/滿天 點知係貴華

多謝墨巴篇文，小弟訓先，各位早抖

最尾貴華笑撚咗

一見到貴華即刻膠左

果然是貴華

課金幾時加更？
完全唔夠喉

王達尼呢

「忍下吧！你宜啲內傷嚟，你恢復能力已經好了不起。」蒙柯亞拍拍我肩膀。

病爪細胞

即使相隔一個大海 都冇嘢可以阻止都M同貴華嘅yag情

幾時再出場戰神貴華

貴華會唔會係遲啲幫助艾匡奪取皇位嘅得力猛將？

貴華係重要角色

墨巴仲未加更

冇㗎啦
加更呢個概念已經唔再存在
習慣下以後每日都一篇文

原來墨b睇NBA
係波台講籃波食負皮係必然嘅事

食左黃金貝果有不破尚咁勁，佢最好打啦

冇文瞓唔著呀

失敗了吧

仲有人記得呢句

今晚幾點出 想瞓

俗語有話，新官上任三把火。

而我的火，則留待在拷問室才展示出。

一件事的結束，並不是真的結束。

它的善後工作，才是最熬油費火。

我在會長室休息一會，就到病獵協會的拷問室。

不得不說，瑪希會長初創協會時的英明。

大樓不少的空間配套，都分配得宜。

其中，拷問室是「機密區」以外，最為幽深的地方。

那裡是大樓某層的角落，走入角落裡的通道後需要穿過幾道門，當你聽到哀痛的慘叫聲，就代表差不多到達了。

平日，烏納咒就待在那裡頭，很符合他陰沉的性格。

他說過自己最殘酷的手段，是執刀往對方下陰或肚腹切割，然後讓自己的狼狗去咬扯出內裡的腸筋內臟，手段名為「犬決」。

「你好，會長。」烏納咒像個優閒的典獄長一邊喝茶，一邊閱讀外國的名著。

「你好。」這個角落小天地是我留院那一個月，瑪希講解給我知道的。

她教了我不少，關於病獵協會的事情。

我有問過她，為什麼相信我這個半年不到的人。

瑪希只是答，因為她相信白鯨。

是因為我以前跟她說過，自己跟白鯨相識？又或者，是在我身上多少看到白鯨的影子。

相信一個人，可以很簡單，亦都可以很困難。

「所有寬恕營盜賊喺哂到？」我問。

「六個盜賊，一個大河孝，全部喺到。」

「嗯。」我準備行去大河孝囚室。

「仲有嘅就係，佢嘅手下當中，有一個撞牆自殺、有兩個被刑求至死。」烏納咒進一步回報。

就是說，全寬恕營死剩四個人。

「喀」我打開大河孝的囚室。

囚室四面是牆，除了牆壁鎖住大河孝雙手和腳的鐵鏈外，就再無其他。

冷白的燈光在門打開一刻，一閃一閃的。

大河孝跟他哥很像，同樣是個年齡介乎四十中至五十的漢子。

跟他兄弟一樣留有濃鬚，樣子一看就知是個老江湖。

「大河孝？」我簡單問一句。

他抬起頭，眼神深遠的反問我：「你就係......殺咗我兄弟嘅人？」

「嗯，佢好了不起。」

老實說，要不是有一點計策暗算，我差點就死在他刀下。

我續說下一句：「但死得，好似隻狗咁。」

大河孝瞪眼欲裂，裂眥嚼齒：「哈，我兄弟佢武藝唔差，你肯定......肯定精心策劃咗一場詭計，陷佢於身亡吧。」

「可能吧。」我行前一點，俯視他：「講下你嘅嘢？」

「你朋友折磨咗我整整幾個星期......都無喺我口中挖出到一啲有用嘅資訊......你認為你......呀！！」

未待他說完，我已一腳往他臉側踢過去：「咁就，直到成功為止。」

「嗚、嗄啊......咳......」大河孝被踢掉一顆牙齒，痛苦地咳嗽：「咳......」

「就從手指開始先？」我走到他身邊，握住其尾指。

大河孝眼睛死瞪手指，像是準備承受那非人劇痛。

「咔格！」

「嗚啊啊呀呀呀！！！！！」大河孝痛得不斷把後腦撞向牆壁，試圖把自己撞暈。

我捉住他多日沒洗的頭髮，緊握其右手無名指：「第二隻。」

「咔格！！」

「嗚呀啊啊啊啊！！！！噫啊呀呀呀......」大河孝眼框漸紅。

他的兩隻手指，無法郁動的僵直著。

「你應該慶幸人類有十隻手指，因為咁係代表你有十次機會，而你錯失咗兩次。」我捉住他的第三隻手指。

「即、即管嚟呀啊啊啊！！！！！！」大河孝瘋狂的眼神，猙獰的臉孔正面向我：「我嗄、我！！寧死不屈！！！」

果然是兩兄弟，說話的風格都十足。

「咔格！！！」這次斷指聲更為清脆。

「呀啊啊啊啊──！」

拷問時長四小時，大河孝七根手指給扳斷。

情報透露為：零

見他精神現已陷入瘋狂狀態，我看再強的痛都沒有用。

等他回復一點理智，再繼續刑求會比較好。

「我會再返嚟。」我轉身離開。

「嗄啊......嗄啊哈哈哈......」大河孝七根手指呈扭曲，瞪著冷冷的地板。

訓醒都未有文

一行出囚室就見到烏納咒和看守的病獵，都盯緊著大河孝囚室的門口，他們應該想知道，裡面所發生的事情。

「肉體嘅折磨，對佢似乎無用。」我對烏納咒，說。

「係，佢最難搞，佢其他手下都經已招供。」

「要從精神入手。」我說出建議。

「精神？」

「馬谷川條屍，仲喺到？」

「無，嗰日喺火場燒到化灰。」

「幫我喺其他盜賊口中，問下關於大河孝嘅事情。」

「應該無問題。」

我望一望周圍的囚室，發現有間不是困盜賊，而是一個普通人，他坐在囚室中盤腳打坐和微笑。

我記得四小時入來前，他已經維持這樣的姿勢和表情。

「嗰個咩人嚟？」我好奇一問。

「詭人，我哋俗稱佢叫「微笑詭人」，因為幾乎全日都保持宜副姿態同笑容。」烏納咒慢慢交代出，一般大眾不知道的事實：「佢亦係，第一個詭人發現個案。兩年前有一單銅鑼灣倖存區隨機殺人事件，被證實係名為「陳熠」嘅詭人做，好多人都以為陳熠係第一隻被發現嘅詭人，事實上，協會早喺再前一年，經已發現「詭人」嘅存在，而呢隻微笑詭人就係第一隻。」

「咁有冇喺佢身上，拎到咩情報。」我又問。

「以前無，但最近一、兩星期，佢不斷話......我哋多咗新詭人。」

「新詭人？」

「詳情，會長你自己問下佢？用你對大河孝嘅方法......」烏納咒抱手，低聲道：「佢係隻，肉體同精神點樣摧殘都無效嘅詭人。」

在離開拷問室前，我打算會一會這位有趣的囚犯，於是便走到他的囚牢前：「微笑詭人？」

他保持微笑，無其他回應。

「你話新詭人，係咩意思？」

「新詭人，誕生，恭喜。」他說話方式奇奇怪怪的。

「仲有？」

之後，他就再無回應。

我都無再花心機，在他的身上。

畢竟能夠長時間待在拷問室的，都不會是省油燈。

從這陰冷的角落道通行出，就彷彿回到第二個世界。

拜訪完這區，就到別處。

我這個新上任的，最好每個陌生的部門和地方都巡視一下，了解他們的運作。

接下來，要善後的工作有被救獲的少男少女。

聽林楚說，他們待在病獵協會的醫療室裡。

因為對天環人經常出入的區內醫院感到畏懼，所以他們寧死也不願走出去。

在探望他們前，我特意帶了些糖果過去。

那群少男少女總共二十五人，當中十七男、八女。

全部人的經歷，大致上跟艾匡相同。

因為在倖存區沒有工作能力、無家可歸，因而接受天環教的施惠。

久而久之，被騙拐到寬恕營上。

就算派發糖果後，他們都沒有感到一絲喜悅，只是很快把它放入口中，當作治肚零食。

我不想，說些官腔的說話，叫他們放下陰影，重新開始之類。

畢竟，這世界的黑暗，從來就未消失過。

「加入病獵，如果你哋無其他去路。」我只留下一句給他們。

成為病獵，就是保護自己的最好方法。

這世界越多病獵，彼此就越安全。

相反，病獵越少，我們病獵就越危險。

「病獵」這個字，對他們來說，或許救贖。

那些神色黯然的、表情頹然的，都稍稍抬起目光。

因為我不懂安慰人的說話，這次探訪很快就結束，連一旁的護士姑娘都愣然。

既然來到醫療室，我就順便探望瑪昆。

一位沉睡很久的病獵。

自那次爆炸事件後，都過了很久。

「佢前段日子好唔掂，但意志好堅強。」驀地，一位姑娘走入來為瑪昆抹身。

「我有冇阻住你？」我問。

「當然無，會長。」女姑娘一邊抹瑪昆的身，一邊說：「如果佢個身無臭到你嘅話。」

「瑪昆佢意志的確好強大。」他含有的病獵正義感，是我見過的人之中最強。

「喺佢俾人劫持出去個陣，佢幾乎停止咗心跳......接近十分鐘。」姑娘向我透露出。

「係？」

「我哋重新為佢駁管同儀器，一班醫生為佢急救都無用，原本準備宣告死亡......」姑娘凝視瑪昆的臉孔，說：「但係過咗十分鐘後，佢心臟又重新跳動，你話佢意志係咪好強大？我諗佢一日未見證病者死盡，佢都唔會斷氣住。」

「希望佢會喺某日醒返。」

屌 墨巴玩鳩我地 一講完就有

217最尾

嘩屌，唔通瑪昆佢變咗做詭人
即係截肢都會受感染

再加上隻微笑詭人話有新詭人誕生

仲要瑪昆個身好臭 係咪確診咗

定係嗰短短時間已經對瑪昆做咗手腳

停心跳嘅時候會唔會已經變咗做病者
更何況牧師手入面嘅藥劑唔可能冇令人變詭人嘅針
可能挾持嘅時候已經令佢變咗做詭人

會長

係加更呀
終於有翻少少印象加更係咩一回事

波台啲人點會溝通到

屌我都係咁諗

如果一個最富正義感嘅病獵感染咗做病者 真係諷刺到仆街

白鯨2.0

唔好呀

銘鎧啪手指

有得連㩒兩次右邊箭嘴睇文嘅感覺好爽

停止心跳十分鐘、身臭、新詭人但無人懷疑
瑪昆rip
最諷刺係會長攞條命黎換佢返黎

btw貴華真係尋日出一出黎就無佢嘅事

抹身

要重讀了 啲名開始記唔起

「就從手指開始先？」我走到他身邊，握住其尾指。

大河孝眼睛死瞪手指，像是準備承受那非人劇痛。

諗起1000減7係幾多

仆街M諗住Binc

993...986...979...972...

咁就好大鑊，變詭人即係d血有病毒，會唔會污染晒d醫療設備，令到成個病獵協會變疫區

之後醫院又爆發病毒

佢係一隻富有正義感的詭人
會入去詭人議會從事反間碟工作

佢有意識嘅話會唔會想自殺先？

追左好耐
一開始接觸係書局
忍唔住想快d睇晒去
想課金睇快d
要幾錢

我覺得瑪昆可能變左詭人

180$ 最平

點樣比

你要上網站睇

「你話有文睇，係咩意思？」

「到夜晚，出文，恭喜」他說話方式奇奇怪怪的。

第一次寫選項故 希望各位比下意見

火勇裏修羅連續2場第一層天降L字係咩事

錯po

有冇睇過追女仔？

探訪完畢，我行出醫療室細思：「醫療室、拷問室都到咗，仲有......」

「你果然喺到會長，啱啱聽人講你嚟咗醫療室。」霍洛圖倏地前來。

「搵我有事？同埋叫返我本名就得......」

「喔，唔緊要，都係一個稱呼。係咁嘅，我見打佢會長室無人聽，所以親自嚟搵你，而搵你目的其實都係想提點下你，幾時開財政會議？」

「財政會議？」

「理論上你應該要開個財政會議，討論下點樣處理盜賊營奪得嘅嗰筆財產。」

如果說林楚是外政大臣，霍洛圖就是內政大臣，兩個都是強大的秘書。

「個會我需要同咩人開。」

「其實都係協會內各個持份者代表，例如研究部科長、教育部科長、人力資源顧問、秘書處、伙食科長、訓練班教官、醫療部、武器庫部長、情報部、文宣部、資深病獵級代表之類......其實可以叫埋大病獵，不過佢哋都係大忙人，應該唔會出席。」

「居然要同咁多人開會......」

「咁當然，最後決定權喺你手上，佢哋不過係建議。」

「咁個會幾時開？」

「由你決定，我負責召集佢哋所有人。」

「咁就聽日。」臨急臨忙，都不會想到什麼花錢的好點子。

而且，我已經有明確要實行的政策和計劃。

全都在留院的那一個月，跟瑪希討論得出的共識。

「好。」

「啊，霍洛圖，如果嗰筆賊營財寶，全部轉換成籽嘅話，大概係幾多左右？」

「粗略點算過，大約係十二億籽左右。」

「十二億籽......」可能國家銀行一時間，都對換不到那麼多種子貨幣。

「仲有隻馬，我哋放咗喺隔離嘅運動場暫時飼養住。」

馬谷川的戰馬？搜括得真徹底。

「好，唔該你。」

「嗯。」

在得知自己要開財政會議後，我聯想到自己之後的行程──機密區。

位於病獵協會的最頂層，收藏一般不對外公佈的機密。

區域歸林楚管理。

我敲完門，林楚就開門迎接我：「你終於參觀到宜到，會長。」

「宜到有咩機密？」

「通常都係文件性嘅嘢，但都有實物。」

機密區像個展覽館，前身應該是中央圖書館用來存放極為珍貴的書籍文獻。

我隨手拿起一份機密文件觀看：「委託人要求......活捉病童。數量總值，讓病獵協會合共進帳三十億籽？」

「呵，呢份合約都已經有一段歷史。」

「咩人會開出宜種要求。」我看一看委託人名字，居然是那位夕鯨國首富。

不久前，才被我砍掉頭顱的老頭......

「仲有呢樣，「永不熄滅的心臟」。」林楚介紹我看另一樣東西。

「又係咩嚟。」它被存放在強化玻璃櫃裡頭。

外形為一顆心臟，赤紅鮮艷，即使沒有本體，心臟仍然一跳一跳著，外圍更燃燒著火焰。

「呢個係當年瑪希會長討伐嗰隻特殊火焰病獸時，喺佢身上挖出嘅材料，我哋一直無對外公佈過。」林楚抱手，仔細凝視：「一直燃燒住嘅心臟，唔覺好神奇？」

「神奇，同時好危險。」我說。

「最令我感興趣就係呢樣。」林楚把我帶到去另一塊強化玻璃櫃前，指著裡面肉色的薄膜：「呢塊嘢，叫做「詭甲」，係湯婆用某隻病者製造出。」

「繼續。」

「將佢放喺身，佢就會好似有黏性嘅盔甲依附喺你身體，佢可以幫人類吸收任何外來衝擊力，但係湯婆嘅研究發生過一次意外，協會搵咗一個病獵將詭甲著上，係擋到任何刀火槍割，但同時有機會將穿戴者反噬，發生咗意外後，瑪希會長就禁止佢再做詭甲嘅研究，呢件詭甲就喺到封咗塵。」林楚輕托眼鏡，說：「湯婆曾經話過，當詭甲研發到極致嗰陣，就有機會進行到「傷害反射」......」

「傷害反射......」

這四個字，令我想起了某個人。

「所以湯婆嘅離開，就係因為瑪希禁止佢研究？」我說。

「其一，仲有好原因，佢自己都經常去南面搵病者材料，佢係個研究病者能力嘅狂人，一直希望病獵可以結合病者嘅技術。」

「難怪佢會係病獵大師。」

成為會長之後，好像打開了新世界的門。

各種的資訊，一時間湧入腦內。

「我諗我都係抖下先，一時間要顧及咁多嘢，個腦好似停下停咁。」

「哈，都係嘅，你抖得過一個月，養傷都至少三個月起跳，三個月後就過一年，你啱啱好可以重新出發。」

目前為止，我的確要好好養傷，專心內政。

在基本巡視過各個地點，諸如研究室、飯堂、武器庫之類，我就踏上回家的旅程。

對，我在夕鯨國有個家的，我和王達尼合租那兒。

在病獵公會的話，因為太多事情要處理，我就暫且回去避避世，明天再去開會。

我行上那橦舊式大廈時，經已聽到很多機器運轉的聲音，幾乎每一層都有。一些不像居民的人，不停在各個樓層層進進出出，到我入到自己的房子，才得悉什麼一回事。

王達尼他正接受訪問。

記者：「好，王生，咁我就係代其他想創業嘅人問一問嘅，請問你係點樣喺咁短時間內，睇準所有機會呢！？」

「嗱，好簡單。」王達尼舉起兩隻手指，說：「兩個字，要夠深遠。」

「四個字喎。」記者說。

「幾個月前，我由四百呎嘅單位，開始我嘅公司，一張檯坐四個人......」說話間，王達尼將瓶威士忌，倒到桌上兩隻玻璃杯子中。

「哈哈，咁多謝啊王生......」記者拿起杯子，就喝下入面的威士忌。

「喂！做咩啊你......」王達尼捉住記者的手。

「你、你唔係......」

「唔係倒俾你飲啊......我只係想俾攝影師大哥影相......」王達尼說。

「但我飲到入口喇喎......」記者鼓著腮子。

「吞咗未啊？」

「未嘅......」

「吐返出嚟啦。」王達尼勸他。

記者只好將入到口的酒，吐回到杯子中。

「嚟，記者先生同我碰杯影張相，影到好似訪問金融才俊咁。」王大尼舉起杯子。

「噫呃......」記者照著辦。

「咔嚓！」

「咦，Ｍ？」王達尼終於留意到我。

剛才我站在門外，不想打擾他的訪問。

「你返嚟正好，呢位係《籽籽日報》記者，嚟訪問我嘅。」王達尼為我介紹。

「你好，你咪係今朝中午嘅......」記者似乎認出我。

「嗯。」我禮貌性對他點頭。

「病獵協會......會長！」記者像發現什麼驚天大新聞一樣，立即叫攝影師捕捉我的樣子：「影、影佢！」

「冰鏗──」王達尼跌下了手中的玻璃杯。

「咩話，你係會長！？你幾時做咗會長！！？」王達尼極之驚訝。

「都係今朝嘅事。」我答。

「我晏就先起身，完全無睇到新聞......」王達尼比我還激動，馬上拿起給記者的那酒杯：「嚟！祝賀你，飲啖酒先！」

「噫，唔洗客氣......」喝酒不是問題，問題是入面的酒液經過了那位記者的口腔。

「唔洗客氣，唔計你錢啊。」王達尼硬要把酒湊到我嘴前。

「真係唔洗......」我想回避、抵抗，但是做太大動作的話，我胸肺就會變很痛。

「飲喇！！！」王達尼終於成功，將這口水酒灌到我嘴邊。

那酒入到口腔後，我立即就全噴出來。

那位記者是沒刷牙嗎？

事情好快平靜下來，我才了解來龍去脈。

原來，王達尼因為投資有道，在短短幾個月內，從不同的投資上暴賺，引起了市場人士的注意，專門報導經濟的《籽籽日報》也特意來採訪。

他由幾個月前一間小小的單位，變至現在買下了整橦大廈運作自己的生意。

財技著實有點驚人。

記者採訪完畢離去，我才躺到沙發上。

剛才閒談笑話的氣氛，沉靜了下來。

「呵。」記者走後，王達尼叼根煙，輕淡一笑：「我哋嘅入侵計劃，第一步都算成功，拎到少少社會地位，都叫做有影響力。」

「但要推動第二次南征戰爭，仲有好大段距離。」我沒脫下面具，看著天花。

王達尼坐到我腳邊：「仲有幾遠？」

「我都唔知，越係深入、越係認識呢到嘅人......」我說出自己內心，真正的想法：「我就越係懷疑緊，自己嘅方向係咪正確。」

「點解咁諗。」

「每個被推上戰場嘅人，都有自己嘅名字同故事，戰爭一旦展開，死亡就係必然，死去嘅人一切都會被抹殺掉，而且死傷必然係慘重，現階段嘅文明發展......人類就算贏，最多都只能夠慘勝。」

「都係。」王達尼低頭一笑，把煙灰甩下：「畢竟我哋無飛彈、無核彈、無子彈，更加無戰力去打數量咁多嘅病者。」

先說現在吧。

「宜家，我要處理天環人。」我望向王達尼，說：「你會幫我？」

「當然。」他點頭。

戰爭，我們來到夕鯨國時，承諾過的事，亦是一切行動最深層的想法。

這敏感的字眼，在時機未成熟之前，只能深藏在心中。

因為，這是一個危險的想法。

大概，就只能跟王達尼無顧忌地說出。

為慶祝這個值得紀念的一天，王達尼特意下廚，弄了一客魚湯。

這魚單是拆骨的工序，就很麻煩。

「鮮辣下口鯰魚湯。」王達尼煮好後，將魚湯放到桌上。

下口鯰，即是俗稱的「垃圾魚」。

在以往因為肉質口感差、骨刺多、又經常以吃垃圾為生，而不被世人視為食物。但在這世代，繁殖能力強又易養的牠們，已成為一般平民百姓想吃魚時的選擇。

王達尼刻意用辣味，蓋過下口鯰原本的味道，是很聰明的做法，畢竟下口鯰本身味道平平，多下點蒜和辣椒，有助提升鮮味。

「Ｍ，你想我點幫你？」

「你宜家做生意，會接觸到天環人？」我問。

「唔會，最多都只係接觸到中環人。」接著，王達尼把自己觀察到的倖存區食物鏈階級，告訴給我知。

大約如下：天環人 ＞上環人＞中環人。

有個說法是，金鐘打後的地方，統一被稱為「下環人」，是這群勢利鬼背後的叫法。

天環，代表權力。

整個利益的社會地位都十分超然，幾乎是國家的一部份勢力。

掌控，能源產業、銀行、國防軍火、鐵路服務、濾水廠、發電站，等極為重要的日常基建。

上環，代表商人。

在種子如金的國度，有很多為他們出賣汗水與勞力。

掌控，日常用品、糧食、漁業、輕重工業、醫療、投資等。

中環，代表知識。

專業人士的階層，更是上階位者的走狗。

三個倖存區，是王達尼要打入的目標。

「我最努力都只可以混到去「上環區」，除非我有咩驚人成就，令嗰班天環人不得不會我啦。」王達尼說。

「咁你有冇咩驚人成就？」我問。

「你估下？咁就緊係無，要更多時間，不過......」王達尼揚起嘴，說出另一個可能性：「如果有件事成功，就可以快速打入天環人嘅勢力。」

「係？」我就知道，王達尼不簡單。

「成為「管理人」。」

「管理人......你係指，倖存區嘅管理人？」

「無錯，當你掌控成個倖存區嗰陣，就代表你牽涉住好巨大嘅利益，因為倖存區每橦建築物乃至到每個人民，你都可以喺呢啲嘢身上獲取利益，仲可以自設一啲法律規定。」王達尼一口喝盡杯中的酒，說：「當利益涉及到成個倖存區，就係一個龐大嘅利潤同權力，天環人一定會主動搵上門。」

「詳情係點？」我有興趣聽下去。

「係咁嘅，每過一年，即係到下年一月嗰陣。金鐘區，即係立國者嗰個政府班子，我叫金鐘人啦，會根據倖存區運行情況，例如嗰個區無管理人，就會揀一個，今年有三個疫區啱啱清空返，年底前可以住返人，佢會各挑選一個社會上有影響力嘅人，去做管理人統治嗰個倖存區。」

「無得自己報名？」

「無，所以學我咁，盡量上報就係令自己曝光嘅最好選擇。」王達尼把身子傾前，低聲說：「講個秘密你知，其實今日個記者佬，我係賄賂佢老闆先有今日嘅訪問......」

「但事實係，你又真係買起咗呢橦大廈，同埋你咁講得俾我聽，即係預咗想被選中為管理人？」

「買起摩天大廈先有用。嗱，我經常喺酒吧到打探消息，啲人話通常十月過後，成個倖存區嘅氣氛就好似自由選舉咁，出名同唔出名嘅人，都會喺爭相宣傳自己。」

「有趣，我有嘢幫到你？」

「你一個月前好似搞掂咗山上個賊營？你呢件事，得到唔少人歡心，如果有你公開支持我，我好大機會，會被金鐘入面嘅人選中。」

「但天環人同我係天敵，我公開表態支持你，就算你真係做咗管理人，佢哋之後仲會同你合作，俾你混入圈子？」我疑慮。

「你應該用逆向思維，我係商家出身，喺天環人眼中錢就係一切，佢哋一定會自以為收買到我，諗住利用我嚟牽制你，我哋正好可以嚟個反間計。」

王達尼的城府深得不見底。

「今次可以話係選舉年，因為有四個倖存區管理人嘅空置咗。」王達尼咬住油筆，在移動式白板上，寫下四個地方：「北角、天后、灣仔，仲有鯨寨，鯨寨係個特別例子，因為每任當選嘅管理人，都會被暗殺，所以無人夠擔接管呢個地方。」

「咁金鐘人，點樣去分配倖存區俾被選上嘅後選人？」

「通常會睇佢背景、條友喺咩倖存區長居工作生活，仲有思想理念係傾向符合邊一個倖存區，例如條友係以前係讀農牧業嘅博士生，就會分配佢到北角呢個，專產唔同農作物嘅倖存區，如果條友讀開法律專科，有司法背景，就會好似現任嘅中環管理人咁，掌管住嗰一帶。」

「咁你背景特質係咩？」我抱手、問。

「龍蛇混雜、黑商、唔怕死、異國人，我所有身上嘅特質，都指向住「鯨寨」呢個一地方，所以我會集中揀佢，加上無人同我競爭，如果成功出到頭嘅話，１００％會由我當選！」

「呢個......你唔驚死？」

「大佬，我以前做黑市生意都日日差唔多死咁濟，班傻仔拎住枝槍指住我個頭都唔會驚啦。」王達尼戰力可能不高，但論生存能力肯定最強。

「嗰到一片荒土、大樓大廈都無人租，你確定會令天環人，同你合作？仲未計，入面有黑勢力係天環人手下......」

「嗰啲馬仔交俾你清除，Ｍ。」

「嗯，我會查下，到底係咩黑勢力，有殺管理人嘅癖好。」

「當我令到鯨寨一片富裕嗰陣，天環人自自然然會選擇同我合作，佢哋都搞唔起成個鯨寨，宜家有我幫手搞得起，到時佢哋會好快搵上門。」

「你有競選團隊？」我又問。

「有喇，我班伙記囉，應承咗佢哋，到時鯨寨一人一間屋，俾佢哋住喺海逸酒店最高嗰幾層大房。」就算行樓梯，都行死他們好嗎。

「就咁話，合作愉快。」我伸出一隻手，打算跟他握手：「未來管理人。」

王達尼臉色變得陰沉狡猾，揚著嘴與我握手：「合作愉快！病獵會長，嘿嘿嘿嘿......」

「可唔可以唔好搞到我哋好奸咁？」

「嘿嘿嘿嘿嘿......」

翌日。

我上了《病港日報》的新聞，王達尼上了《籽籽日報》的新聞。

我們在沙發上，各自拿著對方的報章閱讀。

王達尼看得嘖嘖稱奇：「喂，張相影到你出場成個美國總統咁嘅......後面仲打哂燈咁款，個個病獵排好哂隊型，特登嫁？」

「呢張相都影你成個金融才俊咁，係差在你未喺張檯放幾十隻勞力士。」我回讚他。

「老闆！請問我今日要做咩？」突然，有個人南非輪廓的男人走進來。

「喔，你負責扮哂凶神惡煞咁企喺大廈門口就得。」王達尼指示。

「收到！」

「你員工？」我問。

「係，佢係有白化病嘅黑人，仲夾帶些少女權主義，長期自稱係素食者，原本我唔想請嫁，但佢話要到平機會告我喎！唯有請囉。」王達尼無奈地搖搖頭。

我淺淺一笑，站起身準備離開：「叫佢考慮下做病獵，我永遠缺人。」

「得嘅，到時你唔好唔收佢啊，你走啦？下次再見，好兄弟。」王達尼走過來，貼胸拍拍我的背。

「啊......」

「咩、咩事啊你？」

「我傷未好返......」我說。

「咁癲......傷都未好就出院。」

「無太多時間俾我消耗，你都係，打鐵趁熱。」

「嗯，再見。」

「再見。」

已補300正評

佢係有白化病嘅黑人，仲夾帶些少女權主義，長期自稱係素食者，原本我唔想請嫁，但佢話要到平機會告我喎！唯有請囉。」王達尼無奈地搖搖頭

咪之前叫白色嘅仁兄想in位果個

好yag

個心攞嚟做武器啦

畫左成個月終於po得
我嘅達尼B呀！

cls

小白

求M版

笑撚咗

追女仔

終於有地圖睇！
墨b成個網站幾時更新完？
記得你之前話大約九月

達尼b

唔係講笑，邊畫邊笑到成個傻西咁

嗰一刻嘅M
個鄙視嘅眼神一下想像到出嚟

畫緊雲梨表示啲槍畫到我精神分裂

表示己放棄雲梨單人圖

己已畫圖畫到傻咗

你啱 千祈唔好畫 不可一不可再

畫完一把已經想熄機瞓覺
遲下仲要畫多兩把 不如叫雲梨一槍打死我

但我係唔會放棄 喺滿天出現返之前雲梨就係我嘅精神支柱

以為係奸笑

要M奸笑大該要比醫生睇完中二病之前掛
雖然牙Monster嘅中二永存

強烈要求畫艾匡！

我pass
@懶癌末期廢青

畫咗但我覺得表現唔到艾匡有幾靚時間到會po

呢個稿畫左好耐都定唔到…人物角度技能未點滿等我hea多下先

改個髮型

btw聽日po埋第二個YAG圖推po推po

呢個髮型唔掂
原本嗰張好好多

就快又1001

hea啊嘛

想問雲巴邊到有地圖睇

句再見好有立flag味

點解覺得有啲似軒叔

仲整緊，要等網站人員回報進度

比碼昆用？

氣質似，但好似畫得老左 D

港島區地圖（暫時）

病獵營係以前寬恕營？

整完會加啲咩新功能？

日經：想知病港世界入面中國美國個啲變成點

請留意病港III

btw墨巴有無諗過最尾寫埋香港其他地方?
輕輕帶過又好 詳寫又好 叫做完善返個設定

病港3

病港III寫九龍
病港IV大嶼山

仲有成個新界

永續病港

病港V 寫長洲 最後搵到對門 玩穿越

南丫島喎

今日冇文

不過繼續推

連續兩日加更
以為墨b強勢回歸
點知今日休文
哭𠹌左

點解

墨巴ig story

唔知講連登定課金

聽講今晚無文只好自嗨一下
達尼b一出場靈感嚟曬亂改對白
YAG萬歲

墨巴， 南區6壯士， 會講返嗎？ 佢地好英勇咁守緊。 M幾時會派兵支援，唔好忘記呢班默默守護既英雄

F5

係咪另外一個女童軍故都有

有咩？冇印象

今晚冇文?

今日休文一天

我每晚既習慣，唔睇真係會訓唔著

好好休息，明天加更🤘🏻

好基友達尼終於有戲份

深夜一推

推
冇文睇瞓唔著

輕力推

為主持財政會議，我早早就回去病獵協會。

霍洛圖安排下，各科部長級人物都到會議室等待，我跟他們大部份人只屬點頭之交，希望這借次會議能好好認識下他們。

霍洛圖為我開門，我行到主席座坐下。

「會長。」會議檯左右兩排坐著的部長，一同站起來微微躬身、點頭。

「叫我Ｍ就可以。」我說。

「今次會議目的，係討論十二億籽嘅流動資金應該點用，各部長可以發表意見。」霍洛圖說出議程。

「各位請發表。」即使心中有個想法，我都想聽聽他們意見。

宣傳部長：「首先，我認為新人事、新作風，會長新上任，病獵協會就更需要宣傳，最好由學校教育做起，過往我哋病獵形象唔算得上負面，但仍然會都受人側目。形象改善嘅話，加入病獵嘅人數都應該會提升。」

研究部長：「研究都需要資金，關於病學嘅研究，自從湯婆大師同馮覓先生離開後，都變得停滯不前，需要一筆錢，去推動一下。」

資深病職級獵代表：「上次銅鑼灣區淪陷，大部份資深病獵指揮有功，我覺得年尾可以發放一筆特別分紅資金，俾各位資深病獵。」

伙食部長：「糧食越嚟越貴，伙食只會越嚟越少，養住大家嘅伙食部，點都要少少錢！」

住宿長：「我哋無咩問題，照撥經常性支出就可以。」

教育部長：「可以發放支助金，鼓勵市民加入病獵呢行。」

訓練堂教官：「最好多新增一批健身器材，啲器材已經又殘又舊。」

醫療部長：「會長，我希望可以引進更多呼吸機。」

大家眾說紛紜，沒有為撥款而互相貶低，是我樂見的事。

但他們的思想範圍，都正如一般人，自我閹割在倖存區之內，沒想過對外發展。

「會長你有咩睇法？」霍洛圖刻意提高聲量。

大家知道我要說話了，聲音漸漸收起來。

我站起來咳一咳清喉，才交代自己的宏圖：「第一，我會喺山頂建立一個「病獵營」，一個在外嘅病獵分站據點，改建原本盜賊營嘅地方，佢哋開墾咗一片土地，正好可以用到。」

各部長一聽到「病獵營」的意見，都感到耳目一新的，望望左右兩邊的部長。

「呢個可以......每半年可以分學徒、病獵進駐入去，訓練到佢哋野外能力之外，又多一個山上據點可以控制。」病獵教育部長點點頭。

「最重要一點......」我拍一拍身後牆壁，貼著的港島區地圖：「係可以監視南區。」

「監、監視南區......？」

「我哋唔可以被動落去。人類每日，都因為各種因素減少緊，咁樣消耗落去，相信人類十幾年後，就會喺病者一場攻勢下大量滅亡。」

「會長你係指，我哋過去太保守？」

「嗯，人類嘅命運......」我望向各部長級人物，說出自己想法：「一係戰、一係死，絕無溫水煮蛙，苟延殘喘。」

「會長，咁樣係好大嘅野心......」戰略部提出。

「而且倖存區內嘅人，普遍都想過安穩嘅日子，有啲人仲認為我哋主動挑釁病者係自討苦吃，我哋主動嘅話，一定......」未待宣傳部長未說完，我就加插一口。

「病獵，並唔係臣服於安穩下嘅職業。初衷係追求真正嘅自由，一個無病者嘅世界，挽救宜家將要面臨崩潰邊緣嘅世界同人類。」

「呃...呢個...」大家表情都帶點啞然，你眼望我眼。

「無錯......」訓練堂的教官，點頭認同：「我哋辛苦訓練出嚟嘅病獵，唔係為咗守護倖存區入面人類嘅財產生命而存在，我哋更加係想奪回人類失去嘅一切，同後代幸福嘅未來。」

「會長，你同瑪希會長初初建立病獵協會嘅時候好相似......」一位經驗老道的學者，說：「但主動同病者挑開戰爭，後果前車可鑑，歷史可以睇到。」

「戰爭我未敢講，但至少......手段要再動啲。」

「好，對於興建「病獵營」嘅事情，大家有冇咩意見？無嘅，就開始投票，反對「病獵營」計劃嘅，請舉手。」霍洛圖掃視席上的高層，倒數三次：「無、無、無，通過。」

「會長，仲有冇其他計劃？」戰略部部長續問。

「先各撥一億籽入教育部同宣傳部，打入年青人嘅層面，病獵協會需要更多戰力，其他之後再決定，其餘部長，加入「病獵營」設計，下星期前，我要收到計劃書。」

「收到！」各級部長回應。

「散會。」

所有人員站起，逐一往會議室外離開。

待他們人都走光了，我才鬆一口氣靠著椅背坐下來。

「呼......」

「Ｍ會長，你嘅決斷不下瑪希會長。」霍洛圖微微一笑。

「係？」心裡的火，彷彿越燒越旺。

「就算佢係第一次南征戰爭失敗後失意，都依然防止到病獵協會解散同被人外來勢力吞併，靠嘅就係決策嘅魄力。」

「之後就繼續麻煩你，嚟緊一年協會將會好繁忙。」我行過霍洛圖，拍拍他的膊。

一星期後，各大會長都上到會長室，一一呈交「病獵營」的計劃書給我。

由伙食部說明如何提供山頂上「病獵營」伙食，到人力資源部說明如何分配駐營病獵，大家都紀錄得很詳細。

會長一職營運下去，才發覺跟大公司差不多，都需要看計劃書、制定政策建議、用人為才，在收到計劃書閱讀了三個晚上後，我在第四日朝早帶同眾科長出巡，上半山進行實地考察，由於都是部長級人物，有大量的病獵伴同路上。

當然，少不了大病獵們。

又因為我有內傷在身，徒步上山實可有些困難。

於是出發前到了病獵協會一旁的銅鑼灣運動場，領了暫時飼養在入面的戰馬，騎上牠前去考察。

我在馬場學過一小段時間騎術，都足別我駕馭牠了。

牠是隻飽經訓練的戰馬，沒有所謂的脾氣。

跟黑玉子相比，更好控制。

我看馬谷川在牠身上，都花了不少的心機。

無法否認的是，作為社會上能夠影響事情的人物，每個動作行為都受到觸目。

單是這次出巡前去山頂考察，經已引來一批人注目。

騎馬在隊列正中央的我，更是焦點中的焦點。

還未適應這種目光注視的我，難免有些不好意思。

出城的時候，我們像支軍隊出征。

如果說，要讓人有想加入病獵的憧憬，可能就是這一幅畫面吧。

出到區外，病者是少不了的滋事者。

但基於大量病獵同行，單是戰鬥人員就有近一百餘名。

因而，我一路上都不需出手。

我亦相信直到傷勢養好前，我都無法出身太狠。

是次出巡，零人員傷亡，我們都順利到達已被燒毀的盜賊營上。

入面殘留住死人的屍體，沒有被處理。

它們身上都生滿蛆，全身被吃得溶爛溶爛。

一些病獵經過看見屍體，都討論起來：

「呢堆就係山上嘅盜賊......」

「真係橫屍喺座山到。」

「睇嚟嗰晚班大病獵同Ｍ會長討伐賊營，打得好激烈......」

「討伐？呢個程度係單方面嘅大屠殺吧......」

「洗唔洗幫佢哋燒燒屍？咁樣會吸引病嘴，成堆屍體會變聚合物。」

入到賊營，大約山頂廣場和凌宵閣一帶，我就讓全員停下。

「非戰鬥人員可以紮營，開始準備工作，至於資深病獵，喺賊營各處出入口巡視。」我發下指示給他們：「林楚，戰鬥人員暫時由你指揮。」

「收到。」林楚點頭。

要改建「病獵營」，需要先得悉和繪畫盜賊營全貌。

這方面，我交由博海德處理。

「博海德，同你哋啲雲梯工程師班底，一齊睇睇可以點搞。」我說。

「收到會長，呢到基本設施應該齊存，好易搞。」博海德對戰馬上的我，比個ｏｋ手勢。

「呢啲係咪叫團征？哈，好耐無試過。」百里爽朗一笑，用手掩眉仰望天空：「天氣都好晴朗。」

「我真係識佢啊！嗰次呢佢喺訓練場呢......」病獵群體中，有位叫丹尼爾學長的傢伙，在遠處不斷指住我，跟自己同伴在說些什麼。

「好啊，多搞呢啲團征活動，有益身心。」蒙柯亞深深吸一口氣，抱起手觀望四周。

「等我養好傷，過年之後就會有場團征。」我對蒙柯亞，說。

「都係咁，出嚟行下？會長，咁多人出到去，唔一齊打下病者有啲可惜。」富馬史果然是個好戰份子。

「到時我要討伐嘅嗰隻生物，唔係講笑。」風凶獸那殘暴的形象和能力，至今仍然徘徊我腦海。

我差點，就死在他的手上。

「嗰隻？即係特殊病者......」

「呢到令我諗返起上次，撞到大河孝嗰陣。」陳一劍手中仍然不離大劍。

「嗰次，你哋係點樣搞掂佢？」我記得一出來，大河孝就被他們制服在地上。

「嗰陣喺堡壘入面，第一個遇到大河孝嘅人係我，原本我係想單挑佢......」陳一劍回想著，當日火勢逼人的畫面：「但對咗四、五下劍之後，我就覺得有少少唔對路，於是即刻叫咗其他人嚟幫手，就算賤人同百里趕到嚟，佢都好似呂布一挑三，係到雲梨都嚟埋，拎住枝槍指住佢，佢先肯投降。」

「雲梨......」我望向遠處，正遠眺南面的他。

我回憶起，夕鯨國首富的話。

間諜？

哪裡會有，

這麼好人的間諜。

叫我黑色賢者就可以

m沉咗船

牙Monster好型

學長

M

個故又未完 你急乜

課金可唔可以加更

聽日有手足還押已九個月 香港唔係得幾個人！

會

聽日先

裡應外合，殺他們一個片甲不留

好人卡 雲梨

哈哈

霍洛圖掃視席上的高層，倒數三次：「無、無、無，通過。」

戰爭我未敢講，但至少......手段要再動啲。

戰爭我未敢講，但至少......手段要再主動啲。

中，上環個名咁好聽 反而天環人地盤就咁叫天環區

天環本身叫西環，咪改咗名囉可能為咗身份象徵？比人一聽就知

希望唔好寫死王達尼
M死都唔好佢死

王達尼點會死
寫死咗佢一定大把負皮

原本可能真係唔洗死

青茶去左邊？

俾湯婆收埋咗

私人鴨

死埋一二邊

諗起雲梨如果真係間諜嘅話
依一刻嘅M都幾白痴

推
今晚有加更

硬係覺得我遲下會喺m黎救我之前死曬

淨係想要你哋封信

頂住左幾年都無事 唔會就咁死掛

在山頂上打頓好後，大家便工作起來。

研究的研究、策劃的策劃、巡邏的巡邏。

古代的國王如果親自上戰場的話，己軍的士氣會大大提升。

我發現，在現代一樣管用。

成為一會之長的我，每當騎著戰馬行到哪處，自身方圓半公里內的病獵工作速度，便會大大加快，例如紮營敲那顆釘子，兩秒就完成。

如是者，我一直維持巡視的狀態，直至上到太平山一帶。

那是寬恕營的舊址，如今變成一堆燒焦的建築殘骸。

唯獨那根被欄杆嚴密保護阻隔，像一枝獨秀聳立在山上最高處的電波發射站，沒被大火波及摧殘。

那入面，可能有我想知道的秘密。

為何牧師和宗教奧密，都需要入去電波發射站裡。

「嗰個好似發射站嚟。」百里像個近身保鑣，沒離開過我身邊半步。

我控制戰馬慢步靠近發射站：「去睇下。」

越近山頂，風勢就越大。

原本以為可以直接到達，殊不知前方有不少燒斷的木阻塞，幸好百里在旁，牛高馬大的他兩、三下功夫，就憑一雙臂為我清空路面。

「啊啊啊！！！！」百里豪氣地將一根粗木幹擲走。

「洗唔洗叫到咁......」我看著他一邊吶喊，一邊清理斷木。

「啊啊！！！」百里又擲走一根焦黑的木柱，回頭說：「會長！呢啲係叫氣勢！！」

清空一條路後，我騎馬直進電波發射站的入口。

落馬後，我第一件事拿起對講機呼叫：「林楚，帶埋其他程序專家，過嚟山頂發射站。」

「收到。」遠處的林楚回應。

「百里，幫我守住門口，唔好俾任何人入嚟，除咗林楚。」我將馬繩，交到他手上：「仲有睇住隻馬。」

「收到。」

我打開欄杆的入口，獨自走入電波發射站底下的控制室。

推開控制室那生鏽的門，便是一條長長的走廊，盡頭處是一條通向地下的樓梯。

「呯」門一關，外面的風吹草動聲就全然消失，變得靜悶。

像走入第二個世界，耳朵聽不到一點外界的雜訊。

我徒步行入，地面只有我的腳步聲。

因為路只有一條，我專注前方就好。

到了盡頭落下樓梯，便是一道供人打開的門。

我再度把門推開，電波發射站底下的控制室終於在我面前原形畢露。

一間半圓形的控制室，光線只有眼前各部不明的儀器和按鈕發出，這些光點一藍、一紅、一黃、一綠的，有的則不停在兩色之間閃爍變換。

因為這裡是密封空間，設有了通風口，但通風口不知是壞了還是怎樣，頻頻傳來外界的山頂風嘯聲。

正中間有張桌子，上面紀錄著數款意義不明的數字和英文。

這就是我叫林楚過來的原因。

不一會，林楚都猶豫地開門進來：「咁靜......我以為自己嚟錯地方，Ｍ會長你搵我咩事？」那些專家則步隨其後。

「幫我解讀下，宜到嘅一切。」我行到控制台前面，把各按鈕都掃視一眼。

林楚托一托眼鏡，開始進入狀態：「呢到係山頂嘅控制室？居然仲有電，睇嚟後備電源好充足。」

「呢到係牧師經常會嚟嘅地方，應該收埋咗一啲秘密。」我說。

接下來的時間，我交給林楚和專家們去解決問題。

這世上，每個人都有自己擅長的事。

看著電子螢幕上的英文和數字不斷地跳動，不經不覺就過了一小時。

「如果GZ - T仲喺到嘅話，應該好快就破解到所有嘢。」林楚搖一搖頭。

「佢係咩來背景？」因為叛變問題，我沒機會認識他。

「GZ - T？一個破解能力好勁嘅高手，但你唔好以為佢唔識殺病者，佢最擅長就係設計啲電子陷阱，佢係死後都應該變病腦嘅嗰種人。」

「咁你？」

「我？麻麻地吧，讀過兩個碩士咁，讀過信息系統科嘅嘢，叫做掂過下呢範。」

「咁謙虛......」

突然，林楚的指頭用力敲敲桌面，思緒像亮著的燈泡：「開始睇得明佢哋呢堆代碼......」

「呢到有本代碼簿......！我哋先可以照跟簿上嘅內容，去解碼某個頻道嘅訊息。」某個專家提出了。

接著，林楚就在控制台前進行一系列的不明操作，又在鍵盤上飛快地敲打數字，看得我一頭霧水。

密碼被破解出來後，控制室發出了「咚」的一聲，像聲波探測的聲音。

「之後要點？」我又問。

「啟動咗發射塔之後，就可以向外界發放訊號，你以前聽到啲音樂、天氣廣播消息之類，都係靠佢，佢可以向外界發出訊號......」林楚的手和眼，沒有停過的一刻：「有趣嘅係，我查到幾年前，曾經有人喺到向香港以外嘅地方，發出求救嘅代碼訊號。」

「最後......？」

「得到一個疑似係嚟自美國嘅軍用官方頻道回覆，但嗰隻字好快俾人刻意刪走咗，仲切斷埋連結......」

「......仲有外界？我以為其他人類都已經玩完。」

「香港以外係點，暫時都係無人知。幾年前，南洋十字商會就曾經搵過冒險者乘船出海，話要嘗試搵外界求救，但最後都係音訊全無。」

「咁你追蹤到，牧師佢入嚟發射塔係做咩？」

「嗯，搵到以前紀錄，不時會同南面嘅訊號作出連結。」

「你可以試下？」我問。

「可以。」林楚點頭。

說罷，林楚按下掣，發射塔就運行起來，儀器訊息快速呈現。

「嗶......嗶......嗶......嗶......」黃燈一閃一閃，持續近一分鐘。

「嘟」綠燈亮著了。

原本緊皺眉頭的林楚，立即和其他人捏緊了手：「訊號同頻道連結成功......！」

我伸出食指放到嘴前，示意他們稍稍靜下來，注視著螢幕......

良久，一段文字顯示在正中的螢幕入面。

黑底綠字，就像駭客帝國的程度編碼。

林楚和專家們，立即對那些編碼進行破解，由亂碼翻譯數字，再由數字翻譯成英文。

最後，得出以下一段訊息：

「你跟我取得聯繫了，黑色賢者。」

「無論你因好奇前來、因智慧前來、因真相前來，我都將賦予你答案，但為此，你必須成為我的僕人。」

「我無處不在，天上有隱形眼睛正注視著你，你相信嗎。」

他知道我的身份？

在螢幕面前，我感到強烈不安：「問下佢係邊個......」

我問出這個最無意義，也最有意義的答案。

因為未知，是人往往所畏懼的。

螢幕又顯示出需要破解的文字，最後得出兩隻字：

「天腦」

「會長......？」林楚見我神態不對。

「之後將我嘅說話，翻譯返俾佢。」我說。

「收到。」大家凝神靜聽。

我沉默將近一分鐘，將思緒整理好：「天腦，如果你要進攻北面，對你唔係難事，以我理解......你係高智慧病者吧？更加係擁有自我意識同思考能力，講下你嘅目的？你打住咩算盤。」

天腦：「既然你有能力主動聯繫上我，我就把它當作一部份真相告訴你。」

天腦：「在我的腦海每秒上百億的計算中，每一秒就出現過四千二百一十六萬種完全消滅人類的方法，根據沙盤推演，最完美的計劃便是不加以干預，人類都會自行在十年後，因為人性和利益的關係而自相殘殺，完全覆沒。」

天腦：「但假如，人類出現共同敵人，他們就會合作，合作是唯一令成功率下降的因素，我不會為了勝利，而把人類勝利的方法隱瞞，因為這樣只會侮辱我偉大的智慧。」

天腦：「奧密就曾經讓你招降一次，但既然你不願意臣服於我，我想看你到底能跟我的智慧，抗衡多長的時間？要全人類合作一心，遠比要找出我的位置，將我殺害更為困難。」

天腦：「就像棋局那樣，人類中有我的棋子，你亦可以在大世界裡尋找自己的棋子，那些被稱為「病獵」的棋子，你可以去說服人們與病者對抗，我們這場博弈是多精彩美妙的遊戲，是吧？」

我怔住：「遊戲？對你嚟講，一切都係遊戲......？」

天腦：「不，更進一步說，我們根本就不存在，只是介乎於幻想與文字之間的虛構存在，如果我說，這個世界不過是遠在更高維度的人類，所創作的小說內容，你會相信嗎？你不會，你絕不敢相信，因為這超出你的智慧，承受不了真相的人，只會陷入瘋狂，只有深如宇宙的智慧，才能抵受得真相。」

天腦話說到這裡，我回頭一望身後的林楚和專家們。

他們都是一樣，一張訝異的表情。

我又說：「牧師同奧密都係你嘅棋子？」林楚繼續為我輸入翻譯好的代碼。

天腦：「棋子，不是每個人都能成為。」

「咁你試圖掌控我嘅原因，都係想我成為其中一隻棋子？」

天腦：「你是全盤推演計劃之中，跟那名瘋狂的白髮科學家一樣，是個不確定的變數。你既是我等族類，卻又心繫人類，我不太確定你的立場，但在你殺死我的傳話人奧密後，似乎已經表明了自身立場。因為你短暫人類的身份，令我倆同步率下降，我無法完全掌控你，但當你魔鬼基因再度誕生前，請凝望月光倒影下之處。」

「奧密真係俾會長......」一位專家不禁抬頭望我。

大家眼梢都充滿疑惑，不論是對天腦的螢幕訊息，還是我個人。

天腦在無意間插贓嫁禍。

天腦：「最後，給予想聆聽這個世界真相的人，歡迎上前拿起聽筒傾聽。在你得知世界的真相後，只會覺得活著是場無聊而沉悶的遊戲。」

天腦：「來吧，真相就在你們凡人的面前。」

天腦：「就窺探一次，世間的真相。」

「呃噫......」專家們互相顧望。

「唔好諗住聽。」我對他們說。

「嗯，病者嘅說話，信唔過。」林楚比較堅定。

「噫......要唔要，熄咗發射塔佢？」一位專家主動站起，問。

「係，熄咗佢。」我答。

接著，他便行到控制台前面，準備關閉程序。

「今日入面宜到發生，仲有聽到嘅任何事情，一隻字都唔可以講出去，明？」我對他們事先說好。

「係......」大家同意。

「林楚，將呢件事列為協會最高機密之一，邊個一旦洩漏出去，立即被列為「叛獵」處理。」我續說。

「明白......」話語間，林楚的目光漸漸擴大，盯住我身後：「停、停手......」

我迅即回身一望，發現那名主動說要關閉發射塔的專家，他竟偷偷拿起了聽筒並放到耳邊，說：「請、請話俾我知真相......世界嘅真相......」

「捉住佢！」我喊。

林楚立即掏出戰術伸縮棍，身子跨過桌子，就揮棍往那名專家猛打：「放低佢！！」

專家馬上掩住頭顱，不惜一切也要聽到天腦所謂的真言。

「呯！呯！呯！！呯！呯！！」任林楚打得如何大力，那名專家卻像越聽越入神。

到最後，他身軀激烈一震，跌落了手上的聽筒......

林楚這才停止攻擊，可是專家放下聽筒的原因，不是因為林楚的制止，而是......

他經已在短短時間內，變成另一個人。

他轉身面向我們時，由剛才原本談吐正常的人士，變成了眼神迷茫、神情畏首畏尾的男人。

「世、世界......好......好恐怖......呃噫......」他彷彿聽到什麼魔鬼低語，兩隻手用力掩住耳朵：「啊！！！點解我要去聽......點解啊啊啊啊......世界......太、太痛苦......」

「哇......」其餘專家紛紛退到門邊，害怕著變得奇怪的同事。

「冷靜、你冷靜！」林楚將伸縮棍保持向他，以防他突然發瘋：「佢講嘅說話一切都係假，你見過佢真人？你只聽咗佢......」

「你、你哋唔明啊啊啊──！」他彷彿要頭破耳裂，苦喊：「我無辦法停止思考佢講嘅一切，一切都太過真實......無錯......嗰個先係真正嘅世界......嗄......嗄......哈哈哈哈......哈哈哈！！生於世上，每個人都好孤獨嘎......」

專家左望右望，大喊：「我需要一個方法停止個腦自動思考！」

話畢，那名專家就跑到桌子前拾起一枝鋼筆，毫不留力地將它刺入自己右邊眼窩之中，結束自己匆匆的四十餘年人生。

「呯──」一個成年男人，伏倒在地上。

其他人，都嚇到不敢出聲。

我死死凝視著那電子螢幕，和跌落吊在半空的聽筒......

「沙沙沙──」

接著，那些電子螢幕都變成一片雪花畫面，彷彿暗示天腦的離開。

「幫佢收屍。」我搖一搖頭。

「真係有可能？」、「只係聽咗少少說話就......」、「嗰個天腦到底係咩生物！！？」那些專家正驚惶地討論著。

「你哋都唔好諗太多，你哋越係驚，咁佢散播恐懼就越係成功。」林楚提醒他們，然後蹲下身子將屍體扶起：「會長......」

「出去先，然後將呢一個區域封鎖，只有我陪同下，先可以入嚟。」我頒布一條臨時命令。

「好，一陣我會幫你散宣佈。」

行出電波發射站，我們讓專家回去定定驚。

我跟林楚則站在發射塔下討論著，剛才發生的事情。

「你覺得剛才係點？」我先問林楚看法。

「可能係植入咗啲意念俾佢？否則短短一、兩分鐘，好難令到一個心智正常嘅人類自殺。」林楚猜測。

「有可能，但當時嗰個人係明顯仲有自我思考能力，只不過係陷入咗崩潰狀態。」

「又或者，佢的確講出咗呢個世界嘅真相。」我又仰望天空，彷彿要望穿那宇宙：「畢竟人類太渺小，世界太過大，大到我哋無法想像。」

「呵，會長，你真係信佢？我哋只係某個高等生命體，創作下嘅產物。」

「都有可能？話哂我哋發生緊嘅事情，都太唔平凡。」我淡淡一笑，跟他說：「不過我哋無時間去思考存在主義嘅問題，我思故我在，我只係知道，我想守護人類同後代嘅幸福，趁我仲有宜份動力時。」

「嗯。」林楚嘆口氣，深遠自句：「嗰個叫天腦嘅，到底係咩病者......」

「佢可能就存在喺任何地方。」

我離開電波發射站。

經歷完剛才人員自殺的沉重一事，世界好像又再殘酷一些。

面對一個，

如同神明的敵人，

作為凡人的我，即使不肯屈服，

內心多少也會感到絕望。

尤其是，你就站於人類食物鏈的頂端。

我又開始懷念......

那飛天遁地、無限不死的感覺。

成為那種怪物，才能夠跟神明對決吧？

「會長，終於調查完？」一直忠心看門的百里，問。

「係，你真係幸福。」林楚拍拍打膊頭。

「幸福！！？」百里不明白。

「有時真相係沉重而痛苦。」我點頭。

百里又抓抓頭：「你哋入完去之後，做咩個個變哂散文作家咁？對我嚟講，幸福就係食肉飲酒！真相就係倖存區永遠供不應求！！！」

「係？」

「所以，會長......」百里指著我，堅決地喊：「喺「病獵慶典」當日！我一定會食到你破產！」

「呵，隨便。」我淺笑。

「啊，會長，我到時仲想請埋阿媽嚟得唔得？」百里又問。

「呃唔，應該得，你有張病獵執照喺手證明自己身份就得。」

「好！！！」

說起上來，我都想邀請一些人過來。

我騎到馬上，臨行前多望那電波發射塔一眼。

天腦的事，就遲點再解決。

這次，恐怕會是一場長期的戰爭。

病獵營的事，我就暫且交由林楚和博海德全權負責，自己則打算騎去渣甸山那邊，找一找艾匡她們。

自上次離開後，我就沒有找過她了。

「會長，你要去邊？」我獨自騎落山下時，守門的資深病獵問。

「去一去第二個山頭。」我答。

「咁我搵三隊病獵守喺你隔離。」資深病獵準備就要揮動手勢，示意三隊人馬前來。

「你哋無馬，咁樣會大大減低我速度，我自己一個出去就得。」

「但你一個人，會唔會有危險？況且你宜家係天環人嘅仇恨對象，佢哋派人嚟暗殺你都話唔埋......」雖然我連這位資深病獵的名字都不知道，但他很盡職責。

「既然係咁，就帶個大病獵出去吧，咁樣你應該放心？」我說。

「係可以，但我無權指揮大病獵，可能要你自己親口講......」

「雲梨！」我向不遠處的他，招一招手：「上馬吧。」

「去邊？」雲梨行近過來。

「鷹學派，艾匡與她的朋友的產地。」我說。

「兩個人，隻馬頂得順？」雲梨笑問。

資深病獵拍一拍馬腿：「我諗應該無問題，隻馬仲高過我。」

雲梨雙手一撐，就純熟地騎到馬背上：「出發。」

「喳。」我控制戰馬騎出營外。

走舊賊營，便是一片綠林小河溪。

眼睛不再是盯著那些電子螢幕的畫面，頓時舒適了不少。

「咁突然去搵艾匡？」戰馬跑出賊營一會，雲梨才問。

「我諗住通知佢，到時過嚟病獵慶典到玩下。」其他人都在工作，就無謂勞煩他們。

「我都想叫個妹一齊嚟，但佢應該一臉厭棄。」雲梨輕笑。

「天環人宜家對我哋病獵協會都唔少偏見，你點睇？作為協會唯一一個，血統純正嘅天環人。」我叫雲梨上馬，當然有更多事情想問他。

有時候表忠，可能上百次也不夠。

「Ｍ，你應該對我好多疑問先係，我諗已經不單一個天環人，死前喺你面前話認識我。」

「的確，連天環區首富都話識得你。」

「正常。」雲梨眼神凝視住一點，說著塵封往事：「最初，我的確帶住間諜嘅心態，加入病獵協會。」

「嗯？然後......」

「傑洛曼老師，將我孕育成一流嘅射手，我個心雖然嚮往狩獵病者，但仲未真正明白「病獵」兩隻字嘅真正意思。」

「咁宜家？」我稍稍回望他。

「望見你之後，又加深咗少少認識。」他抿嘴一笑。

「唔會吧。」

「其實，當初想成為病獵，只係因為有更多機會可以獵殺病者，不過天環區嘅首長兼管理人，似乎睇中咗我宜點，將我加入成為佢哋「百人計劃」嘅一份子。」

「百人計劃？」

「一個全方位滲透嘅計劃，包括醫療、商界、政治、執法、司法、能源、飲食、娛樂，總之每個社會範疇，都安排一個間諜入去，慢慢奪得高位，拎夕鯨國嘅話語權，病獵協會都唔例外，我就係天環人喺「病獵」事業入面嘅代表。」

「咁你，仲有其他「百人計劃」嘅天環人，都似乎幾成功。」我印象中，現在夕鯨國超過一半的重要機構，高位都由天環人擔當。

「咁當然，被挑選出嚟嘅間諜，佢哋都係菁英中嘅菁英，一直接受住天環區優渥嘅資源去培訓。而且百人計劃透過賄賂、揭發醜聞、插贓嫁禍、立場感染各種方式，去令自己人上位」

「咁你之後點做？」

「我初初入到病獵協會嗰陣，係有咁做過......」雲梨也不怕，把自己的黑歷史說出：「但瑪希會長防守得好好，佢可能係天生嘅政治人物，即使第一次南征戰爭失敗，佢都成功抵擋住任何輿論，堅守住會長嘅位，無俾天環人有機可乘。

「一戰，改變咗你睇法？」

「嗯，死傷只要麻木咗，就可以視而不見，但當一個為你打開新世界，啟蒙你嘅老師......為咗你而犧牲，你就覺得，世界好似缺乏咗一盞燈，而今後嘅世界，就要留待你自己繼續點燃。」

「......」

雲梨的說話，讓我想起了老賢。

「或者，當某一日，我哋又會成為某個人嘅燈，將呢份意志傳承落去。」

「當時情況？」

「病者大軍準備攻佔一個關口據點，當時如果守唔住，病者就會直衝向北，追殺正逃亡向北嘅病獵，造成更大量嘅傷亡。」雲梨從風衣拿出一小瓶威士忌，放到嘴裡喝。

第一次南征戰爭，戰爭尾端。

深水灣道。

槍火不斷，笑聲四起。

在那條通往北面的公路上，只餘下三名病獵死守。

病獵大師，傑洛曼。

大病獵，三竹花。

病獵，雲梨。

「啊啊嗄......！」彈匣用盡的雲梨，被病嘴推到牆邊。

雲梨用盡全力，抵擋住病嘴那死亡一吻。

「細路！」忽然，一枝箭從病嘴後腦貫穿，箭頭剛好停在雲梨的鼻子前。

雲梨推開死去的病嘴，是名為三竹花的大病獵女士。

「唔該，咳、三竹花師姐。」雲梨喘著氣。

「你先走吧，仲有最後一隻馬，我同你師傅喺到頂住。」三竹花說。

「嗄、你已經救咗我不下十次......」雲梨對她，說出真摰的一句：「要走一齊走啊...！」

「傻仔，輸家從來唔可以全身而退。」說著話同時，三竹花拔出兩把彎刀，敏捷地砍殺兩邊靠近的大鼻和舞者：「我細佬竹草......喺更前面嘅黃竹坑車廠死守緊......我宜家走咗，唔會對得住佢......」

「嘿嘎！！」大鼻死前急洩一陣毒氣。

三竹花立即用胳臂掩住口鼻，急躍後退一步。

「由你哋，繼續我哋嘅事業。」三竹花雙手放在雲梨肩膀上，淡淡一笑：「如果唔係你以為，我哋做咩要死守喺到？」

「但你哋嘅價值，遠比我呢啲......」雲梨眼角滲出淚水。

「咁就努力取代我哋啊......」三竹花嘴角流出一絲血，但還是溫柔一笑：「雲梨。」

那個一心狩獵的少年，

那一刻內心彷彿受到溶化。

而三竹花師姐，她像蔥根一樣白的雙手，漸漸冒出紅點......

「呯！呯──！」死守在外的傑洛曼，終於都退到入據點來。

「嘿，兩位，如果要走，宜家就係最後一次機會。」傑洛曼雙槍保持舉向前方，指向正在奔來的病者大軍。

「傑洛曼，我已經無機會。」三竹花微笑。

傑洛曼這才回一回頭，望見到身上冒出紅點的三竹花。

「既然係咁......」傑洛曼轉身走近。

雲梨卻擋在三竹花面前，害怕傑洛曼會開槍將她射殺：「唔好......」

可是，在雲梨後面的三竹花，卻用兩手扣住了雲梨雙臂，然後傑洛曼踏前一腳膝擊，撞在雲梨的小腹上，讓他痛得近乎暈眩。

「啊啊！！」雲梨意識變得模糊。

「好徒弟，走吧。」傑洛曼把自己的雙左輪手槍，放入到雲梨的槍套中：「成為值得我驕傲嘅人。」

「呃......呃噫......」雲梨想哭，卻被昏眩佔據意識。

他被三竹花綁起放到馬背上，然後拍一拍馬腿就往北方跑。

「傑洛曼，一陣見。」三竹花手執彎刀，往腕上大動脈一割。

以人類的姿態，

死去。

「呯」如凋零的花，倒於地上。

「啊，一陣見......」傑洛曼黯然地嘆氣，拿出據點最後的武器。

白朗寧Ｍ２重機槍。

他把重機槍架好在據點的大門，抽最後一口的雪茄。

「呵，無辦法親眼睇到......」傑洛曼將眼睛對準到倍鏡上，準備扣下扳機：「你成為病獵大師......」

「雲梨。」

「呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯！！！！！！！！！！！！」

密集的子彈，堅定的信念。

以生命，影響生命。

自那天起，雲梨再無理會天環區管理人的指令。

他成為了，

真正的病獵。

有時候，死亡是人生必經的一課。

亦是成長的必修課。

場景突然回到五年後的今天。

雲梨仍坐在我的馬上，他抬頭看看天空。

鳥兒在林間歌唱、

緩緩的微風拂過、

蒲公英在旁邊飄過、

他輕輕吹起《晴天》前奏的口哨。

已補600正評

今晚大酬賓

好撚多文

課金有新文

出文機器從來都喺度

屌，在場其他人見到呢句唔覺得奇怪架咩

之後應該有心理交戰

天腦知道墨說嘅存在

好撚正阿

我愛黎明 我愛黎明

不是駭客帝國

M已經120%肯定係基佬

今晚多到唔習慣
比多啲機會嚟去習慣下

呀mon好花心 成日flirt仔

呢個問題等出新故再傾

果然是墨說
到底墨說寫文是有多勁
能如此吸引亂世中的天腦？

其實墨巴就係天腦

墨b唔係天腦
墨b自己講過凌晨佢係v14
遠古時代的作者簡介

課金入戲肉了

呢個男配角寫得好

我信傑洛曼未死架

好奇點解無人係現場質問會長「我等族類」呢句點解

強化大鼻係聞到就會感染？

好多文

1 下屬通常唔敢質疑上司 除非係衝動型嘅性格

2 天腦係陌生嘅病者 無相信佢嘅理由

深夜墨巴

百人計劃

唔使找數

天腦：「不，更進一步說，我們根本就不存在，只是介乎於幻想與文字之間的虛構存在，如果我說，這個世界不過是遠在更高維度的人類，所創作的小說內容，你會相信嗎？你不會，你絕不敢相信，因為這超出你的智慧，承受不了真相的人，只會陷入瘋狂，只有深如宇宙的智慧，才能抵受得真相。
打破第4面牆

真正嘅真相佢哋真係係連登故嘅小說角色

推 好精彩

「一戰，改變咗你睇法？」

「南征一戰，改變咗你睇法？」

話說文中提到病者/南征戰爭嘅時候會喺前面加上「第一次 」 感覺上好似第一次提嘅時候已經暗示咗第二次會發生

好似後人提歷史咁第一/二次世界大戰咁

墨巴，天腦會唔會供奉下你

去保佑病者得到勝利

笑左有似

推到今晚開新post

push push
好戲在後頭

新po召喚